【人性系列】Season2 《置業地獄》post 6

注意

請容許作者循例戴好頭盔，一來保障自己，二來想盡點作者應有的道德責任，無謂嘩眾取寵，求巴打絲打追故而令到部份年輕讀者不安。

故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合。

契弟絕不鼓吹任何犯法行為，懇請讀者切勿模仿。

由於本系列故事內容含有一定血腥恐佈，人性以及道德爭議，可能會造成不安。雖然作者不肯定「18禁」的界線，但心智未成熟或恐懼血腥、暴力、色情的巴打絲打請回「上一頁」，不勝感激。

《置業地獄》為本系列Season 2 ，故事承接上季《面試地獄》，兩季部份角色和劇情相關。契弟逢星期一至五晚上更新，保證不爛尾。不知不覺，已經來到Post 6，多謝各位巴打絲打一直支持！

追看Season 2 之前，不妨先重看上一季《面試地獄》。第一季題材圍繞工作面試，至於第二季呢？

這個問題是多餘的，其實純粹湊個字數。名副其實，這一季以置業為題。

香港人，為一層樓，究竟可以去到甚麼地步呢？

喔，如果你已經記得劇情，而且準備好接受人性洗禮，那麼就讓地獄的齒輪繼續轉動了，嘿嘿。

Facebook Page：

Season 1 重溫

《面試地獄》紙言傳送：

《面試地獄》Post ：

前文：

【人性系列】Season2 《置業地獄》 Post1

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 2

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 3

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 4

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 5

Season 2 紙言傳送（定時更新）：

新post搶先留名

文喺上一個post
巴打絲打可以呢邊繼續討論

契弟星期六會更新紙言

between,契弟呢兩日太忙，無覆到巴打絲打，萬分抱歉

Ricky巴！

中出巴做野加油 等你出文

成仔呢一更終於威返次
看似無用嘅鋼筆成為救命嘅武器

巴打絲打要細心睇呢

藍調巴 契弟係九把刀書迷
至於你嘅問題，契弟寫到某個位再詳細講，睇住先
暫時不劇透

lm但新po冇文？

留名

出多少少啦

新post一推

處決成仔

新po留名
遲下係咪會解釋點解個日小說家要比本書同成仔講佢係兇手
龍友返黎未啊 想佢了

新po 飛機大炮日本人工作人員來留名

新po要奶

冇睇一日有咁多文，但之後要等 我會等的！

留名正評

新po留名

lm

㩒爛F5了
又live
Live既感覺好難捱
不過每日返工前有文睇
已經係返工既動力

留個靚名先

噚晚出咗喺舊post
驚出唔切，所以開定

墳巴

咪咪絲打，契弟聽日會開始加速

翔巴

處決成仔，全文完

欣賞你思路 暫時不劇透
好快就會真相大白

至於龍友呢 已經喺後台等緊

沫沫

腦魔巴
到底成仔返唔返到去奶腳呢

醒巴
等契弟聽日加速

橄欖絲
志明究竟會唔會開鎗呢
藝術家，死八婆

我諗成仔時辰未到

魚蛋巴

有貓頭鷹最後兩句，契弟返工就有動力

WTL巴來了我帶路

留明睇成仔同小說家合作

新post留名

另一邊都覆完心虛巴

志明x成仔 史無前例最邪惡嘅組合

企鵝巴

係我眼中係正義先啱

我有睇到呀
但另一方面諗，要做佢地既女人，應該係點既人同咩心態呢？知都要扮唔知定係

新po留名加正皮
中山巴同我瘋狂加速

Lm

留名，成仔型到爆

飛機大炮日本人工作人員

新post無新文

夢夢又發咗個夢
係同Alice in the Wonderland差唔多
點解我成日都發啲夢都係咁奇巧

*幻

今次要用舌尖感受黑森林

True

銀包巴

幾時一齊去日本飲返杯

好似心柔bb咁，大無畏

然後呢

幸村巴
依家去飲杯咖啡寫文

一蚊巴

jekki絲打都來了

春郎

慢慢歎都得
我只求放晏有文睇

in 編劇成，we trust

風趣巴

重點在於佢地唔係不分是非黑白咁去殺人，佢地仲有[人性],佢地心入面仲有要保護既人，亦同時係一把尺，去分辦邊啲人係要包護，邊啲人係要不得好死。所以做佢地嘅女人會係最幸福，因為佢地會訓身保護自己要保護嘅人。

契弟依家趁lunch hour去寫

證明你仲有童心，契弟最近發嘅夢都係同個故有關

諗起一個舊登user
舔閪達人

yoko巴

契弟都想
去居酒屋食吓串燒，大大杯生啤灌入口
再唔係點杯日威on rock
嗚呀

typo 巴 契弟依家寫

嗚呀，好想有下線聚會啊
想食肉醬意

你好粗俗阿
舔沼達人

正確，本身打咗一段回覆，但發現同伏筆有關，所以唔劇透住

龍友講過成仔同志明好似，大家嘅女朋友都離世，活喺痛苦之中
同時，佢地兩個嘅性情一如龍友所言，用自己把尺去辨別善惡

作為你讀者，呢個答案值幾多分

跑極都出唔到黎, 但係一啲都唔驚

返到香港 推一推

新po竟然冇文？

先正評是常識吧

出一出文！

我叼著煙，懶理剛才置於畫面中線的金色鎗管，直視小說家那副羽毛面具下的雙眼。

這已經是第二次。

我依舊是被鎗指住的那一個，他仍是遙不可及的上位者。

但，這次我沒有白痴地揮出拳頭，也沒有嚇得雙腳發抖。

就這樣對站，無聲互望。

吊詭的是，我竟然在他的眼神中尋不到一絲應有的殺意和上位者的戲謔。這時候近看，我赫然發現小說家那股冷漠的神色消失得無影無蹤........

取之代之的是難以言喻的悲哀與無力。

一陣違和感倏地湧出上心頭，小說家在「二人三足」時，可是一度出現，用《馬克白》來指出我是殺人犯。

這個混帳更安排我們闖進狩獵場的Area 3，差點害我和心柔變成那隻陽具獅子的大餐呢！

他現在究竟在要猶豫甚麼？

「郁手啦。你可以刪去多餘嘅角色......一個用完即棄嘅角色。阿明，我應該咁叫你？嘿。」我說道。

小說家聞言一愣，疑惑地「嗯」了一聲，彷彿在思索甚麼似的，卻被身後的藝術家打斷。

「Shot，證明你愛我。」藝術家上前，皙白的手指宛若太空漫步，在小說家的手背上輕輕踏步。

媽的！

這個曖昧的場面簡直就像一個惡毒的二奶勾搭一個有婦之夫，然後讓後者殺死正印，以表愛意。

「你唔信我？」小說家語氣徒然一冷，輕輕掃開藝藝家的手。

「我嘅小說角色由我親自銷毀。除咗作者，任何人都無權插手。」

語畢，他食指終於搭在板機上，瞇起雙眼，準備扣下去！

我咬緊煙嘴，緩緩闔上雙眼，等待額頭被異物強行鑽入的強烈痛楚......

怦怦，怦怦。

千鈞一髮之際，天空傳來一陣沉沉的引擎聲，螺旋槳霍霍轉動，掀起一陣扭轉一切的狂風！

我抬頭一瞥，登時徹底呆住，嘴唇上的煙蒂無聲落在腳邊。小說家和藝術家也不約而同抬頭，擺出驚詫的表情。

是陽具！

會飛的陽具！

肉色塗層外殻，兩側門各嵌一顆巨大噹噹的「陽具號」直升機準確在降落，兩道身影跳落地面！

走在前面的高佻男是戴包皮面具的會計師，而在後面緊隨的是白色配「天音藍」制服，頸掛單反相機「初音II」的龍友！

怪了，盧大哥不是說過龍友被外派到非洲搞甚麼動物交配攝影嗎？

怎麼會跟會計師出現在這裡？！

「Oh，待って!待って!」 會計師攤手，誇張地笑道。

龍友

加速

屌咩陽具號

天音藍

中岀巴秋爺上身

第一集既寫法
依然係小說式既橋段
今次既寫法
係劇情處理既寫法
好有電影感

中出巴文筆有無進步無唔知
但

你講既故仔好睇左好多

未睇完正評

我幻想到龍友好似精咁喺架陽具號射落地

唔好返出嚟

諗到都肚餓

契弟不嬲都係粗人

食個時記得吐骨

Darker巴來了

成仔，上兩更威水啦

流淚絲
好眼瞓

陰陽巴

三家姐

一身天音藍嘅龍友從天而降，到底目的係........

陽具直昇機
機頭中間仲有條垂直粗線

下一更龍友會更加痴線

秋爺仲未現身說法

可能因為中間有寫過異能故第一季，而且契弟平時就算無寫文，都一直諗緊啲畫面

例如成仔俾藝術家威脅，猶豫，然後決然咁開鎗，打爆Shadow個頭，鎗口冒輕嘅鏡頭一直上移，直至移到成仔鼻下，嘴角上揚嘅畫面

架野唔係我架
係龍仔架

路飛巴
寫得好有畫面

聞說寫文會精神

推一推

睇到出面有一個post，講緊某講故佬疑似食讀者 （戴好頭盔）

契弟突然諗起異能故post都有巴打絲打講過

成功嘅講故佬食女讀者，契弟就俾女朋友食住

啊！！！！

小x奴？
我有追po 都估唔到佢係咁既人
中出巴你食女讀者我怕你幾多條命都收唔晒樓

btw我估龍友/會計師會話支筆係佢跌左 所以放過成仔

你已經看透世事，契弟應該會綁住炸彈表演空中飛人，喺維港上空徹底解體

推

龍友BB

支筆係重點咩？

我覺得專登跌支筆係二人三足活動到唔似係純粹用黎殺solider

Shadow 手殘打錯

聽朝飛大阪了
下個禮拜六再返黎同中山巴笑談風生

Push

「Aki？」

藝術家語帶狐疑，視線飄到龍友身上，冷道：「龍先生，我委派你嘅工作已經辨妥嗎？」

「哎，根據我嘅員工守則，我只需要執行直屬Boss嘅工作呢！吓，唔通藝術家小姐又係叫志明嗎？」龍友搔頭戇笑。

我一愣，瞬間就被藝術家和龍友的對話吸引注意力。

「我唔記得幾時有出過員工守則。」藝術家薄唇一撇。

「啱呀！你無記錯啊，員工守則喺我諗出嚟，當然喺我個腦入面啦，哈哈。」

我頃刻感覺到藝術家體內的火山快要爆發。如果她的眼睛能發出激光，龍友肯定已經被射成一團巨形肥膏了。

這個胖子的勇氣和惹人發怒的功力能稱得上一代宗師。

「咁我可以問你吧。」小說家的聲音響起。

「喔喔，你啱。」

小說家放下鎗，視線在龍友和會計師兩人間來回：「友，你依家應該喺非洲吧？我希望你有一個合理解釋。仲有，你身上嘅制服又究竟想點呢？」

會計師呵呵一笑，拉扯著面具上乾癟萎縮的包皮，完全沒有回答的打算。

龍友轉了一圈，露出衣背上二次元女角的圖案，正色道：「小說家先生，麻煩你稱呼佢做.......初－音－服。仲有，我龍友已經唔再係你嘅下屬呢。哎，一個對初音同攝影無興趣嘅男人又點可以做我Boss呢！」

「龍友，你講清楚。」小說家冷問。

「小說家San，唔好意思，我挖角囉。一個精通日本文化嘅員工，跟我工作，影吓世界各地嘅陽具先算得上有前途。」會計師搓手笑道。

喂，嗨嗨？

這到底又是甚麼一回事？

我居然由一個等待被殺的主角變成一個路人甲。小說家的龍友對站在中間的我更視若無睹，兩人的目光互不相讓。

「會計師先生答應我，搵全日本所有女優Cosplay初音，畀我逐個逐點影硬照。小說家先生你呢？你已經忘本，連初音全名叫『未來』都唔知喇。跟住咁嘅你會有『未來』？」
「我地係隊友。」小說家嘆氣。

「毒撚從來都唔需要隊友。」

兩人竟然反目成仇？！

依照天音覆述的《面試地獄》，這兩個人是共患難好兄弟吧？

「嘖。Aki，呢種養唔熟嘅宅男，你鍾意就拎去用。如果你地專程同我地講呢件事，你可以離開，我同我未婚妻仲有事情要做。」小說家說罷，再次舉鎗。

「我趕到現場正正因為成柏宇San。你地今次唔可以殺佢住呢。」會計師饒有深意打量我。

「嗯？」我聽得更糊塗了。

「如果我話，成柏宇今日一定死呢？」

「坦白講，我唔介意，呵呵。但作為公司嘅會計師，我有義務提醒兩位。干預準業主嘅活動，濫用私刑對公司形象有好大影響。而且.......龍友，麻煩你出示數據。」

龍友從制服內掏出一個文件袋，遞到小說家手中。

「按照我所做嘅《準業主歡迎度》統計，觀眾一致對成柏宇San最感興趣，特別係『二人三足』中，更為驚豔。如果因為你地嘅私心令公司收入同支持削減就麻煩呢.......」

我暗自吶喊，Anti-plot計劃竟然在這個緊急關頭救我一命，之前所做的一切功夫並沒有白費！

小說家一副猶豫的模樣，似乎等待藝術家的指令。

藝術家露出僵硬的笑容：「我當然唔會做出傷害大家利益嘅事，一切以大局為重。活動生還者.......成柏宇先生。」

會計師拍手讚賞：「成柏宇San，呢到已經無你嘅事囉，仲唔走？不過，我有預感，我學好快會再見面。你睇嚟有一條好有趣嘅啫啫呢，嘿嘿！」

我被會計師那雙透視眼盯得渾身不自在，不敢再作逗留，對他和龍友點頭道謝，便離開這條火藥味濃烈的大街。

雖然事情的變化跟劇本有所出入。但無論如何，我這次總算活下來了！

食食下飯有文睇 正
新Po留名

一時係戲院, 一時係學校, 跑極都唔完

秋爺又有得表演
小心藝術家呢個賤女人報復

震波絲，文已出

契弟本來今日溫書，唔出文
最後都係寫文先 瞓一陣凌晨再起身望吓

奶巴

james巴
龍友呢一更撚狗咁撚

成仔最後都係因為自己之前嘅虐待表演而生還

玩得開心啲
去大阪如果食神戶牛，不妨試吓Ishida 午餐
好似叫石田屋 好正
不過要提早預約

廢柴絲打

簡淑兒巴打

成仔係中間淆哂底咁食花生

契弟試過追夢，今晚發上半場，之後一晚發埋個下半場
仲記得個夢境係渡假

成仔：你地幾個做咩鳩唧！

你就渡假, 我就趕飛機

始終龍友係唔會賣隊友
第一季唔會, 今季都唔會

睇落去

多謝春郎巴推文

唔會架

你記錯嘢

屌
我後日已經去神戶 佢已經stop咗後日嘅booking

廢柴巴

中山巴有無其他好西推介
契弟都係帶女朋友去食

東京比較熟

不劇透住

跪謝中山巴指點迷津

食景嘅話就可以考慮去阿倍野，Hakuras300
睇個日落（可不上，景色唔算太出眾） ，然後落13樓食晚餐，有啲睇到夜景嘅restaurant and bar, 都幾浪漫

東京熱嗎？

東京熱，不過morning還好，比較涼。

契弟好爛

同中山嫂拍東京熱la

今晚仲有冇文

要搵龍友揸機

契弟聽日再出文
未溫書 金翅仆街鳥召喉

係喎 唔記得你要溫書
你努力

夜晚po依啲相係咪搏打

同小說家夾埋既...... 一定係

夢夢發夢見到最尾藝術家比人玩死, 連主持都做唔到

加油呀路飛巴
Ps 龍友又講嗰句暗號

成柏宇san

Ch.56 盧大哥的消息

保安測試隨「陽具號」趕至，會計師亂入和龍友的變節後，鬧劇一般落幕。

至於成功在Shadow和小說家手上活下來的我，拖住滿身傷痕的軀殻回到白樓。 繃緊的神經放鬆後，渾身肌肉酸痛，腫起來的鼻子每吸一口氣都生痛。

但，我仍然活著。

溫暖的陽光灑落在白樓大門外，兩個大男人不發一言，坐在燙屁股的雲石梯級上，看盧大哥指揮著幾個同僚撤走那個臨時更亭。

臨時更亭移除了，它的存在成為我們的歷史。

但，我這一世大概忘不了自己戰勝軍人的奇蹟。是的，曾經有一個只會寫劇本和劏魚的小子擊倒巨人，然後在意想不到的權鬥中存活下來。

是的，誰都忘不了。

「已經完結？」肥煦凝視不復存在的更亭，漫不經心地搓著勒得瘀青的手腕。

「嗯。」

「你一早估到？」他說得過份簡潔，我卻聽得懂。

「我睇到。」我掃他一眼，緩緩掏出壓得扁塌的煙盒，抽出兩支煙。

一支我的，一支遞給肥煦。

我點起煙，一口都沒有抽過，任由輕煙在指間飄升消散。肥煦倒是直接點起來，憑他之前那一百零一次的失敗經驗，擺出一副熟練的模樣，看上去超滑稽。

「長官......還好吧？咳咳。」他嗆出一口煙。

「嗯，佢放棄對你報復，已經離開置業島。」我呢喃道。

「咳......咁就好.......」肥煦看著我，我不由自由移開視線。

「Sam，你唔識講大話......哈哈！」

「煙真係好難食啊！」

「難食到想喊呢！」

肥煦一邊咳嗽，嗆出源源不絕起淚水，嘴裡卻發出沙啞的笑聲。直至整支煙燒光，他才平復下來，動作生疏地捻熄煙蒂。

這是他第一次抽完一支煙，也是唯一一次。

＊

肥煦喊住咁笑，終於學識食煙
但昔日嘅戰友同長官已經睇唔到

肥煦

正皮加留名係基本

一訓醒就有文睇

返工望到以前嘅旅行相更加頹

話唔定龍友真係受唔住引誘呢
全日本女優扮自己最鍾意嘅初音啵

三番四次使橫手 為咗得到志明佢可以去到幾盡

明眼人

秋爺對成仔嘅啫啫好有興趣

Tappy巴嚟喇

濤絲打

結論係.......一頁notes都無睇過

今次真係考天才波，如果契弟有成仔嘅智商就好

唉，快啲收工寫文

好想知會計師既底細 好神秘

橄欖絲打都咁做起身？

要番工

外賣巴
會計秋神出鬼沒 到底佢有咩目的呢

佢之後戲份會增加

同是天涯羅樂霖

大家努力呀
btw肥好唏噓 好有畫面

*肥煦

好期待

作為香港人
上面嗰段文字仲唏噓

呢兩日嘅劇情會有好大進展

不要再說了

海公公你睇過架喇

宜家先嚟留名

畢絲打

早晨啊路飛巴

in肥煦，we trust

諗起呢幅圖

秋爺

冬甩巴

留名 希望係個故完咗之後 會有藝術家嘅外傳

主辦人既人性都係佢地既弱點

藝術家既佔有慾到底要幾強先會咁唔冷靜

好想知藝術家同會計師個底細

G持中山巴

龍友係唔會出賣隊友 一切只係局

＊

肥煦當日回去後，把礙事的天音趕到我和心柔的住所暫宿，害得我的獎勵來晚了幾天。

天音應該慶幸自己是女人，沒有噹噹可以燒。

肥煦足不出戶，住所傳出狗吠般的哭聲。這一邊的天音不厭其煩，重覆幼稚園到護理學校的少女回憶。

由早到晚，整整四日！

我記得哭泣聲的音律，還有他媽的抑揚頓挫。

我對天音的老師姓甚名誰，哪個同學有臭狐和口氣都背誦如流。

整整四日！

最後，我乾脆跑到對面大門外，用最激昂的聲線高歌劉德華的經典名曲才把肥煦逼出來，完結這場鬧劇。

「男人哭吧哭吧哭吧 不是罪！」

「再強的人也有權利去疲憊！」

「微笑背後若只剩心碎！做人何必驚得那麼狼狽！」

「男人哭吧哭吧哭吧！不是罪！」

「嚐嚐闊別已久眼淚的滋味」

「就算下雨也是一種美！」

「不如好好把握這個機會！

「痛哭一回，不～是～罪～」

「Fuck！求你唔好再唱呀！我無事，我真係無事喇大哥！」

止住眼淚的肥煦快被我轟炸得七孔流血，耳朵塞住紙團的天音臉青唇白，灰溜溜地回去自己的住所。

「估唔到你唱歌幾好聽。」心柔當時倚著門框，她這方面很有品味。

「識貨，我仲有好多首，返入屋再唱畀你聽。」我喜滋滋。

「我地做啲正經事先.......做完再唱。」

大門甫關上，我們便低聲合唱。住所內歌聲悠揚，由叫破喉嚨的重金屬風到溪水流湍，鶯聲綿綿的大自然交響樂......

我們徹夜無眠。

＊
悶熱的天氣持續了一個星期，這是暴風雨前夕的預警。

這一個星期一切維持原狀。

距離小說家和藝術家的大婚剩餘最後三十日。同時，意味著我們的逃亡計劃踏入最後準備階段！

對了，唯一值得一提的是，置業公司在準業主的罰則上作出些許更新。

殺人照樣是一場交易，可以用信用值抵消。當然，如果懂隱形行兇，抓不到人就沒有甚麼懲罰可言了。

新增的是傷害罪，若我們公然襲擊其他居民或工作人員，將即時被判進阿俊之前待過的置業監獄中，不能以信用值抵消。

不消多說，始作俑者又是那個藝術家好了。 一如處刑遊戲當日，阿俊、肥煦是徹頭徹尾的衝動派，而我都好不了他們多少。

換句話說，出手就一定要殺人。

堅持保護天音的肥煦和我自然是藝術家的眼中釘。

至於身上帶著刁班影子的阿俊嗎？

藝術家為了抹滅未婚夫對過去的留戀，阿俊的死亡是必然，情況像天音和我一樣......

我？

因為我是小說家的影子嗎？

大概吧。

契弟度一度

由志明最初認識藝術家已經好明顯
捉埋志明父母「照顧」

今晚再出文

typo巴

大自然交響樂

幾好睇 繼續支持

成仔又識屌板男
天音口述得到底有幾詳盡

留返啲暇想空間畀讀者

下一更

屌板男嘅大名如雷貫耳，天音點會無提到呢

不過，超人巴提出咗一個幾有趣嘅問題，天音口述到底有幾詳盡呢

成仔：整整四日

請注意：四日只係講少女成長歷程

如果我無估錯，秋爺要錫中山巴一大啖了

咁到底呢個口述用左幾多日

原來呢班乜乜家都會有錯愕的一刻

又走甜

無限loop
煩膠天音

Season 2入面，藝術家佢地從神台落下，變返一個「人」

人性唔只喺遊戲入面出現，再強悍嘅人都總有弱點

呢個位加甜太突兀，聽住大自然交響樂先

我都同成仔一樣等咗好多日

平靜嘅日子好快就會完結

期待下更

4個鐘無人推post

阿俊

成仔幾時收陰謀醫生皮

嗚哇終於一次過追哂

文啊中出巴

推呀推

等契弟
今日加更

正呀！期待

這個晚上，我們平日的四人小隊，特別讓阿俊和Rachel參進來。倘大的住所塞下六個成年人後，顯得略為狹小。心柔坐在梳化上，臉容抽搐地聆聽天音同Rachel的少女往事。

一左一右，心柔看來快支撐不住了。。
阿俊被肥煦綁在餐椅上，說甚麼拆解腹肌之謎。

我........

等等，我怎麼要在廚房，幫他們煮宵夜？！

這時候，兩團軟肉貼住我的背，髮香撲鼻而來，心柔探頭看著熱氣騰騰的快熟拉麵。

「煮好未呢？大家個肚都咕咕聲囉。」

「就得喇。」

「哎吔，我唔食，細嘅都要食嘛。」心柔摸住平坦的肚皮，悄聲道。

「你生鼓脹定生蟲？」

「你！你就生鼓脹，一啲情趣都無！快啲煮啦！」她鼓起腮，哼哼兩聲跑回梳化。

我苦笑一聲，想到我們儼如新婚夫婦邀請朋友來House warming一般，頓時甘之如飴。

當大家都吃飽後，我亦簡短地介紹過正在籌備的逃亡計劃，甚至討論公司新修訂的傷害罪。傷害罪矛頭直指我們，所以逃亡計劃事在必行。

「可以嘅話就千祈唔好入去監獄，入去坐啲耐啲都會痴線。」阿俊咬住煙嘴，回憶道。

「我記得你曾經講過，置業監獄無咩咁恐怖，仲可以捉蟲仔過日神呢。」我打趣道。

「屌.....我唔係驚，你有機會入去嘆吓就明。係喇，個𡃁妹一家呢？我地唔帶埋佢地走？」
「工程黃嗎？我已經同佢溝通過，佢一家三口都會嚟。」我指住平攤在餐檯上的地圖，補充道：「前提係我地準備好一切。點都好，佢唔會揭穿我地啦。」

「呸，牆頭草！船頭驚鬼，船尾驚賊。如果唔係見佢個女幾得意，我都唔撚想佢跟埋嚟。」

Rachel 甩一甩額上的陽具，說道：「但.......如果我地有家人同行，可能同黃先生一樣。寧願承受『牆頭草』嘅指責，都唔會想自己家人冒上任何風險。我以前教書，咩父母都見過。但再奇怪嘅父母，都離唔開呢個道理。」

我們點頭思索，一時間靜默下來。

「我地要確保三十日內不被打擾，有件事一定要做。」

他們齊刷刷地看著我。

「利用同意書嘅其中一項條款，每人用50萬信用值，退出業主委員會。去到呢一刻，所謂嘅業主團體已經無用，反而變為我地嘅危機。再者，反正我地都逃走，信用值無幾大作用。如果之後唔夠，我有辦法幫大家賺返。」

然後，我掏出藥丸，放在檯面上。

「我無殺死石原美子。呢啲係鄭醫生開俾我嘅藥。根據天音嘅調查，只係重劑量嘅安眠藥。鄭醫生從來無諗過醫好我。而且，我當日食完藥又點殺到人呢？雖然我未仲清楚一切，但鄭醫生唔簡單。」

鄭子誠，如果你是殺人犯......

嘿嘿。

出去搵coffee shop 再寫

Yo 路飛巴 早呀
好想睇鄭醫生會點死

去個exchange 就比人殺左

鄭子誠你今次仲唔死

嘿嘿

好期待鄭醫生會點死

求文

出文！！！

「原來呢個姓鄭嘅有古惑。屌那媽，佢夠薑搞屎棍，我斬佢九碌。」阿俊忿忿然罵道。

「上次鄭醫生推你落台嘅時候，我已經覺得奇怪。」Rachel眉頭微蹙，額頭上的陽具同時一撇。

「挑，馬後炮。」阿俊咕噥道。

Rachel哼哼一聲，用陽具狠抽阿俊的臉一下，繼續說下去。

「鄭醫生嘅行為似早有預謀。之前偷拍你嘅催眠過程，阿賢嘅片段.....之後係石原美子嘅死法。接二連三嘅『證據』，全部都有鋪排地將你塑造成一個被大家唾棄嘅殺人狂。」

「真係巧合？會唔會巧合得太過份？」

Rachel的話宛如晨鐘暮鼓，敲散我們心裡的迷霧。

「但我真係預先知道......殺死石原美子嘅兇器。我當時瞓醒，而且成身血。」我坦白。

這時，天音忽然拋出另一個問題。

「鄭醫生，催眠........Sam哥，你呢排仲有無頭痛？」

「唔......好似無，雖然有時都會產生幻覺，但頭痛嘅情況好似改善咗。」

「咁你記唔記得石原美子死之前，有無咩特別或者奇怪嘅事發生過？！」

特別？

我沉吟半晌，皺著眉頭回憶當日肥煦他們離開住所後的片段。

然而，思來想去，我卻依然毫無頭緒。

喔，除了他媽的頭痛外，的確甚麼沒有奇怪。

滴答，滴答。

掛鐘的指針轉動，大家凝重地看著我，弄得我渾身不自在。

嗯？鐘聲？

滴答，滴答。

我抬頭一瞥，倏地想起當時頭痛發作時的情景......

四點！

「你地走咗之後......我等到四點鐘。」

「四點？」他們聽到一頭霧水，語無倫次的我都搞糊塗了。

「我嗰日坐喺呢個位置食煙，一到四點鐘就突然好頭痛，然後食藥，之後就瞓著咗......」

「四點.......我記得你每次覆診都係下晝四點！」心柔驚呼。

天音聞言，彷彿確定某種猜測，震驚的杏目閃爍不定。

「催眠！我以前曾經聽一個老醫生講過，人腦就好似一部非常精密嘅電腦。人嘅記憶並唔可靠，透過催眠可以扭曲、增加甚至刪除。甚至......喺一個人嘅腦中設置一個閙鐘，只要有特定嘅刺激就會啓動.......」

「刺激？！」

「聲音或者任何物件，例如掛鐘。」

「如果我無估錯，你之前幾次治療中，其實只係一種佈置—」

天音的話還未說完，阿俊和肥煦已經不約而同站起來，眼中的怒火狂噴，將整個空間的溫度拉高十度以上！

鄭子誠果然有問題！

「Sam，我地出發吧。」肥煦扭頸拉筋，骨頭喀啦作響。

「屌你老母！阿成，呢鑊我撐你！嗱，你出一句聲，我就出去扒佢層皮。」

心柔搖頭輕笑，笑聲中的寒意讓眾人打了一個冷顫。

「大家冷靜啲先。呢個人一定會死嘛，而且一定比石原美子死得更精彩。」

我握著心柔的纖掌，點頭附和：「有人講過，憤怒嘅拳頭，比唔過精心編排嘅小說。我終於明白呢句說話嘅意思，嘿嘿。離開之前，我一定會親自幫佢寫好結局。」

凌散的砌圖開始拼湊，但仍未完整。

還有靜婷的案件........

我不憤怒嗎？錯了，被耍來耍去的我比誰都震怒，殺意幾乎沖薰頭腦。

但我絕對不能急。

已經等了大半年，也不差在一時。

我有一種預感，砌圖完成之時，就是我所有記憶回歸的日子。

這場偵探會議到尾聲，眾人準備離開前，頭腦最為清晰的Rachel拋出一個我曾經疑惑過的問題。

「如果天音無推斷錯，點解鄭醫生要嫁禍於你？置業島上面嘅男人有咁多，控制阿俊容易得多啦。」

「因為我聰明，對佢有威脅？我以前係資優兒童。小說家揀我成為準業主，或多或少因為呢個原因吧。」

不能否認，我對自己的腦袋很有信心。

「世界上有咁多聰明嘅人，點解會係你？你講過藝術家一直想剷除你......真係純粹因為天音？可能係我多心啦，但如果藝術家本來一開始就想殺死你，暗中派一個準業主出手，成件事就合理得多。」

「嗯，所以大家盡量小心。」

我暫時壓下心裡的疑惑，換個話題，好讓大家對未來多一份憧憬。

「你兩個離開置業島之後最想做咩？」

阿俊呼一口氣，嘆道：「我？金盤洗手啦。阿妮以前都唔鍾意我撈偏，一直都話搵個地方，開一間咖啡店.......所以如果出到去，就開咖啡店囉。」

阿俊千萬不要開咖啡店，肯定不出一個月就關門大吉啊！

「諗到你著圍裙就想笑。」

Rachel說出我們的對白，若有所思地續道：「我呢.....再作打算啦。不過，如果有機會，所有害過湯叔嘅人渣都要償還呢。」

我想起湯叔臨終的模樣，再想到曾經出手偷襲的Ruby........

是的，他們幾個即使回去外面社會，一切都已經回不去了。

鄭子誠

之前已經有巴打絲打估到，不過要睇埋落去先

我對上一更個伏筆有興趣多啲
天音

鄭子誠必須死

九龍灣阿俊

隊員開始集結

大家都恨不得殺死鄭醫生

成仔要加油了

契弟更新紙言先

文已出
今晚再出文

貓絲打

震波絲
買定花生

其實你嘅故事都幾悲哀

啊！！！食屎狗！！

慢步巴

In 賣魚成，we trust

成仔，你諗住點做

天音

鄭醫生今次仲唔仆街？

椒鹽巴

一定要死
admin係下面等緊比小鄭屌

新post留名 期待鄭醫生既死

津路巴 輕輕一推

其實唔係估到... 係信念! 唔(想)信成仔係兇手...

依定係唔係舒服好多呢

仲有好多伏筆即將揭開

大家討論住先 契弟落一落街
深夜出一更長嘅

成仔話佢地番唔到出去, 咁會唔會成為下一季主持??

繼續求文

鄭醫生幾時死

其實上一季鄭醫生都想搞天音架啦
好似係

成仔意思係即使出到去，置業島嘅痛苦回憶都永遠唔會消失

不過呢，佢地究竟會唔會成功呢？

是去殺人取靈感啊？

可能係取捨

突登追返season1
想問下中山巴

1.
所以我安排佢成為公司嘅工作人員。直至我要求你、『會計師』同『駭客』三位開國工臣立投名狀.......」
佢以家係邊

2.
「我鄭子誠要嘅女人，從來都唔會失手。」他緩緩吐出這句話。
另一邊廂，鄭醫生這時候正在「佯裝」看病人的報告，雙眼卻是放在陸天音的員工照片上，手在醫生袍中不停地擼動著。
鄭醫生其實想對天音下手？但點解佢仲平安無事 反而志明女友出咗事
所以鄭醫生係藝術家搵嘅 由佢姦殺天音就最好

其實我覺得Rachel最後未必會走
我諗佢最後關頭好大機會犧牲自己
額頭有碌撚 點喺正常社會生存落去

都未必既... 可以切左佢

碌鳩有炸彈

＊

深夜，Ganga 後巷，我和盧大哥的老地方。

「嗯？這是甚麼？你不會要給我情書吧？」我凝視手中這張摺成三角形的紙條。

「幹你的情書喇！你小子死不了就多話咧？」

盧大哥笑罵，然後收起笑容，壓下聲線道：「你之前拜託我的事情辦到了。這是小說家給你的，你快看，然後把燒掉。」

我點頭，旋即打開紙條，卻發現裡面只有一句簡潔的話，字跡如鐵劃銀鈎，字字有力。

「明晚十點，監獄後方樹林等。」

火光在後巷閃爍，紙條不消幾秒就變成一地灰燼。

「盧大哥，麻煩你了。」

「小事情。怎說嘛，我都是看著小說家長大，他當然記得我。他以前喔，就跟你差不多，都是一個傻小子。他女人死掉的那場遊戲我都在場呢。」

我一愣，認真打量一臉自豪的盧大哥。

「所以龍友和小說家的事，你都知得很清楚？」我試探道。

「當然。小子，你大概想問他們反目的事情吧？」

「聰明，我就說嘛，刀大的書迷都超厲害的！」

「幹，你在讚你自己嗎？他們的事情我當然知道，現在鬧得熱哄哄的，工作人員都一團亂。如果是真的就超可惜啦。」

「可惜？」

「他們以前可是同生共死的好兄弟啊！而且，龍先生一直都對小說家唯命是從，誰會想到龍先生會變成這裡的龍經理呢。」

「龍經理？」

盧大哥粗眉一皺，疑惑道：「你該不會還不知道這個賭場是會計師的勢力範圍吧？龍先生現在改跟會計師混，我們都要叫他龍經理呢。」

語畢，盧大哥推門回去Ganga。

道別之前，我問道：「盧大哥，你自己覺得呢？」

「無可能，他們的友情比鑽石還堅固的。這是只有男人才有的直覺。」盧大哥回頭，擱下一句話便消失在門後。

比鑽石還堅固的友情？

我邁起腳步，走向負手佇立在後巷外的肥煦，兩人沿著昏暗的街道並肩回去。

「Soldier，有無嘢硬過鑽石？」我停步。

「當然有。」肥煦不假思索，捲起手袖繼續前行。

「我－嘅－肌－肉！」

我嘆一口氣，搖頭苦笑，追上去搭住他的膊頭：「行啦，猛男。」

有的，我如此相信著。

其實以xx家班人同背後勢力
走到出去都一樣會比人捉返
點搞

燕絲打

總之鄭子誠不得好死

落街搵阿賢

春巴

1.二人三足嘅腳環係駭客設計，呢個season唔會出現

2.第二個問題問得太好，所以契弟唔答得

問啱問題喇

煲湯派街坊點睇

龍友其實係做戲比藝術家睇
毒撚唔會出賣朋友 何況曾經出生入死
利申: 鳩估

好耶！！！
向呢個方向思考一下先！

（仲有season3 好奇呢位由season1到season2都非常神秘嘅駭客）

我唔記得咗志明女朋友生前職業係咩

咁夜都有文

聽日記得睇文

season 3嘅題材已經諗好 但唔會太快出

女警
天晴

靚仔巴打

契弟聽日再出文

聽日劇情會有超超超大進展

頂 講錯咗
我其實想問成仔個女朋友靜婷

期待

起碼我都型過，打到成仔流鼻血

新聞主播

差少少就殺得死成仔

coffee shop
唔怪得之啲文咁正！

我殺死鄭醫生呢個仆街!

我要*，屌自膠

好想快啲睇到聽日篇文
依排睇波睇到勁夜 要文提神

要棄故了

早晨

係adminsssssssss

契弟一陣去coffee shop 出文

大家記得拎遮

我都係咁話
出生入死既兄弟呀，係邊到搵呀，
依個一定係小說家既計謀黎既

文呢中出巴

求文呀大佬

Ch.57 負資產

翌日黃昏，所有準業主應我的信息，先後抵達圖書室，進行臨時會議。這一次脫離業主委員會，意味著大家將分成兩邊陣營，壁壘分明。

隨我脫離業主委員會的，是朋友。

留在業主委員會的，是敵人。

事實上，這一點很政治，沒有人能夠獨善其身。任憑你再說甚麼狗屁冷感，只要活在置業島上，你就絕對躲不了，對嗎？

此時，圖書室內的氣氛壓抑，如箭在弦卻不發，大家的神經是一條拉扯到極限的橡根，誰試試他媽的大叫一聲！

「呀！！」

對，絕對會嚇得啪啪斷開。

坐在長椅上的準業主屏息，目光投向佇立在通道上的鄭子誠和我，彷彿等待我們雙方鬥快掏出手鎗，砰砰的在對方身上開洞。

我們在對峙，互相盤算著。

鄭子誠站在台階上，身上仍然是大白掛，裡面的恤衫西褲筆挺，整齊後梳的黑髮下的雙眼瞇起來，掛住一副偽善者的笑容。

「成先生，你居然能夠生還，實在真係好喇。大家都係置業島嘅居民，即使你曾經做過錯事，都總算償還。」鄭子誠嘴魚微翹，雙目的魚尾紋格外深邃。

「錯事？鄭子誠，我今日仲可以企喺度，應該輪到你瞓唔著喇。」

就在鄭子誠錯愕的時候，手執佛珠的善姐卻雙手合十：「成施主，以後就切勿作惡，否則死後永墮十八層地獄呀！」

我聞言冷笑，不緩不疾地步向善姐的方向。

「十八層地獄？置業島本來已經係一個地獄。大不了就由一個地獄跳去另一個地獄。」

「洪大叔最近經常報夢俾我，佢原來喺地獄過得好慘.......哎，雙腳血淋淋，白骨森森咁，不過善姐你應該唔陌生吧？」

「我本來想幫洪大叔報仇，但洪大叔居然搖頭拒絕.......」

我掛住惡魔的笑容，一邊說，一邊搓手上前。直至在善姐身旁，我終於停下腳步，手搭在她顫抖不已的肩上，彎腰俯身，湊到她耳邊輕語。

「善姐，知唔知點解？」

我的目光落在善姐煞白僵硬的臉龐上，她的瞳仁被濃郁的恐懼籠罩著。

「你想知吧？大～師～」

她搖頭，想往外瑟縮，卻被我硬生生按在座位上！

「洪大叔話.......你－好－快－會－陪－佢，嘿嘿！你信佛，就好好唸經喇！」

我話罷，後退一步，不再理會跌坐地上，喘氣如牛的善姐，視線重新回到鄭子誠身上。

「鄭子誠，驚我揭穿你嘅惡行？」我掏出藥丸樽，拋到鄭子誠身前的地面。

鄭子誠瞥見散落一地的藥丸，眼眸剎那間閃過一抹驚詫，瞬間回復正常。

「我真係殺人犯？鄭子誠，你設局陷害我，應該由我搵你睇症已經計劃好。抑或......」我語氣驟然一冷，一字一頓沉聲道：「抑或我出發前已經見過你？」

「我唔知你發咩噏風。證據呢？！你有被害妄想症？」

「你覺得一個精神病人嘅說話比一個醫生可信？」

鄭子誠厲聲喝道，口沫橫飛：「證據呢？！無證據？！」

「你老母！」阿俊猛然站起來叫囂。

「仲扮嘢！？今日我就幫你個撚樣做忌！」他單腳踩在椅上，從腰後抽出一把報紙卷住的菜刀！

讓眾人意料不及的是，阿俊話音甫落下，果然立言起行，想要從座位衝出來，要不是肥煦幾人及時攔住，恐怕我這部劇本得加上一個血腥斬殺的場口。

事實上，這不是我們說好的情節，而阿俊的跳脫總是讓我們意想不到。

「成柏宇，你病情又嚴重咗，仲傳染埋其他居民。你今日叫大家嚟，就係叫我地睇你發癲？」

「我一早估到你唔會認。我今日嚟只為一件事，退出業主委員會。」

我看向坐在辦公椅上的莫志豪，問道：「根據同意書入面其中一項條款，準業主只有繳交50萬＊信用值，就可以脫離呢個業主自發嘅團體，我有無講錯？」

莫志豪托一托眼鏡，翻閱文件後，微微點頭。

「你想退出業主委員會？」鄭子誠微詫，目光閃爍不定。

嚓！

天音、肥煦、阿俊和Rachel齊刷刷地步出座位，紛紛走到我身後，心柔挽住我的手臂，氣勢如虹，讓鄭子誠和湯叔等人一時間反應不及過來。

「係我地！」肥煦抱手道。

「我、Soldier、阿俊仲有Rachel，四位準業主退出業主委員會。每人會繳交50萬＊，之後就同在座各位毫無瓜葛。」

「天音，你確定要跟住一個痴線佬？唔好怪醫生不念舊日同儕之情！」鄭子誠臉沉如水。

「鄭醫生，我地從來唔會叫病人做痴線佬。我好懷疑你真係有資格做醫生？」天音反駁，毫不動搖。

鄭子誠聞言，怒極反笑：「好啊好啊！哈哈。」

我懶理鄭子誠的笑聲，緩緩走到莫志豪身前，手指輕敲檯面：「寫文件，信用值會一次過繳清。」

正當莫志豪猶豫之際，鄭子誠的聲音忽然響起。

「等等先，想退出嘅準業主想退出？無問題。不過嘛，每人麻煩擺低100萬＊。」

100萬＊豈不是翻了一倍？！

我聽到鄭子誠的威脅，眉頭登時皺成川字型。

「你唔好去搶？」心柔冷喝。

鄭子誠抱手應道：「單小姐，千祈唔好咁講。你地一口氣退出業主委員會，對我地其他業主好大影響。我地以前又點估到出現今日咁嘅情況呢？為咗保障其他準業主，呢個係無奈之舉啊！」

「鄭醫生，唔使咁過份吧？」工程黃不滿地叫嚷。

「過份？咁一係你都交出信用值，同佢地一齊行出去......如果你仲有多餘嘅信用值，嘿。今日邊個留喺呢到，業主委員會嘅收入會平均分俾大家。」

語畢，Ruby、善姐、湯叔夫婦像信徒一般站起來，走到鄭子誠身邊，為他助威。他們不是朋友，利益才是。

「黃生？你呢？！我記得你之前都不滿我嘅作風。你跟佢地走啊，然後一家三口齊齊食風，Perfect。」

工程黃輕輕攬住阿玲和徐欣媚，朝我歉然地點頭，最後走進鄭子誠的陣營中。

「莫生，記得收齊400萬＊先好寫文件，知道嗎？」

我保持鎮定，臉上的笑容更盛，可是心裡卻焦急起來，盤算著如何是好。

現在這個時候已經騎虎難下。今天撕破臉皮後，若然繼續留在委員會，恐怕接下來的活動會出現「保安測試」的情況，我們幾個絕對會被針對，在被一場不公平的投票推向絕境！

必須退出！

但之前賺下來的信用值，替工程黃和盧大哥償還債務後，已經去如流水。現在計上阿俊、Rachel、肥煦出門前交給我的信用值，再撇除租金等必需洗費，大概只有300萬＊。

還欠100萬＊ ！

我視線飄向阿俊或者Rachel，難道要放棄他們其中一個？我嚥一口口水，垂下的拳頭緊握著。
「成柏宇。唔夠信用值啊？咁放棄其他人囉。」鄭子誠看穿我的想法，得意地賊笑。

良久，我終於抬頭，微微一笑。

「我的確唔夠信用值，但我又唔想掉低佢地。」我頓了一頓，說下去：「不如你借100萬＊俾我？」

「你又想玩咩？你驚到語無倫次？」鄭子誠雙眼瞇成細線。

「我真係想借信用值。放心，我唔會要你蝕底，亦唔需要你真金白銀咁借出嚟。」

鄭子誠摸一摸下巴，卻不發一言。
我見狀，續道：「我先繳交300萬＊，我地四個準業主即時退出。我差你100萬＊，由莫志豪另開一份欠債書，三日內清還，附上100萬利息，合共200萬＊。」

鄭子誠顯然心動，沉吟幾秒：「咁如果你還唔到呢？」

「我信用值直接歸零。所以，無論我還唔還到，你地都唔會蝕底。」

「你有辦法三日內賺二百萬？你唔會推你女朋友落火坑.....做雞吧？哈！」

「呢一層你唔需要擔心，我女朋友唔出售。」我的笑意更燦爛，連眼珠都收到眼皮後。

鄭子誠這句話為他人生最後的劇情帶來更多歡樂，我保證。

「好，我就等你三日，嘿嘿。」

如是者，當我們一行人半小時後離開圖書室時，我變成負資產了。

唔係有條文規定50 萬就可以退？ 點解可以臨時加？

退出要靠莫志豪寫文件，但莫志豪同鄭子誠一伙

輕輕一推
一陣再覆巴打絲打

今日都飲緊咖啡

聽日要返工

睇完今日呢一更，全民聲討鄭醫生

震波絲打

文已出

浴缸巴

鄭醫生

不—得—好—死！

男子漢嘅友情

語畢，Ruby、善姐、湯叔夫婦像信徒一般站起來，走到鄭子誠身邊

湯叔夫婦

文已出喇ricky吧
噚晚有無執返多少

你個名：成柏宇（負資產）

我唔賭波 平時都係出去賭啤多
依加出去機場接女朋友
今晚去搏殺

呢對夫婦.....唉

澳門有咩餐廳好食
契弟去澳門最多都係玩角子機 食自助餐

我係香港約friend賭咋
十年唔去一次澳門

契弟唔識賭
Btw,賭德州有咩竅門？

我覺得運6技術4
冇咩竅門 要睇同枱啲人既性格
如果我同成仔同一枱應該輸到仆街

善姐搖頭說不

湯叔顯靈啊

Ch.58 陸志明？

兩百萬信用值，換算成港幣就是二千萬。一個二十七歲就欠下八位數字的男人，絕對可以寫成一個故事，靠這一屁股債成為甚麼人氣作家，甚至翻拍成電影。

「二千萬男」？

不，這種標題不夠長，不夠屌。

「我今日坐喺IFC天台，欠債前上過一百萬個女人。」

毋須精練的文字，但求嘩眾取寵，能加甜就加甜，讓世界上的觀眾都患糖尿病就完美了。

為了符合主流需求，這個作品的主角最好在完文的時候，拍張從IFC天台俯瞰下方的照片，肯定糞作都變神作，全院滿座，改編小說肯定大賣。

此際，我和天音兩人穿過大街小巷，趕在10點前到達置業監獄後的約定地點。坦白說，跟小說家會面前的忐忑，已經蓋過剛債務的煩躁。

「IFC有幾多層？」我打趣。

「唉，Sam哥，你仲有心情講笑？」天音憂心忡忡，緊隨在我身後。

「我當然唔會送死，錢一定要還，但鄭子誠都一定要死。你唔記得我地有辦法極速賺錢？」

「你諗住......」天音驚呼。

我回頭嘿嘿一笑，笑而不答，然後問出一個更逼切的問題。

「天音，你一陣見到小說家之後諗住點做？」

「我......呃，我會問清楚，然後帶佢一齊走。」

「帶佢一齊走？你覺得佢會跟你走？如果佢已經變咗呢？連同佢出生入死嘅兄弟都反目成仇。你覺得你仲係以前嘅.......志明.......阿明？」

說到最後，那一股莫名奇妙的違和感再度湧上心頭，就像保安測試時聽到龍友的話時的異樣，但要說哪裡奇怪，卻說不上來。

「我相信佢一定無變。」天音字字鏗鏘。

「我希望你明白，小說家之前嘅活動差啲害死我同心柔。我條命可以唔要。但如果問我，心柔一條頭髮重要定阿明條命重要，我會毫不猶豫開鎗打爆阿明個頭。邊個阻我，統統都要死。」

「心柔對你好重要。」天音呢喃。

「如果阿明真係已經變咗.......我唔會阻Sam哥你，我都唔想你地有事，不過.......」

「不過？」
「殺完阿明之後，幫我預備多一粒子彈。」她語氣平靜。

「嗯，希望你無跌眼鏡。」

＊

天音

成仔嚇死廢老善姐

屌 原來契弟打錯
係司徒夫婦

司徒夫婦

天音同志明

//事實上，這一點很政治，沒有人能夠獨善其身。任憑你再說甚麼狗屁冷感，只要活在置業島上，你就絕對躲不了，對嗎？//

睇到呢個位已經覺得之後應該會好諷刺

True

契弟仲記得之前嘅方甲同麗欣，正正係呢一代嘅90後
活喺制度之中，最後死於制度之中。莫講下一代，連自己都保唔住

最諷刺嘅係，出手剝削年輕一代嘅人係手執武器（斧頭），同樣係被剝削嘅居民

當然，斧頭嘅意思可以自行思考（有諗過用鐮刀錘仔）

召喚中女社長

鄭醫生真係好賤 成仔快啲收佢皮

搵我做咩?

係呢個制度下,連微小幸福都容納唔到

俾佢呼吸多幾啖空氣
話心柔bb係雞，必須死

呢一點可以劇透

呢個係現實

唔小心㩒左正評

輕輕再推 好靜

推！

等文等到返煲咗面試同置業

巴打估吓下一更劇情

個啲信用值有人送俾佢地
不過要做一啲野⋯⋯

今季比上季多左好多羈絆位
上季都主要係圍住明仔同龍友
成仔到呢一刻到好似上一季既明仔
一半光一半暗
期待之後成仔會唔會完全黑化

事實上，這一點很政治，沒有人能夠獨善其身。任憑你再說甚麼狗屁冷感，只要活在置業島上，你就絕對躲不了，對嗎？

中出巴咁都比你帶到匹夫有責呢個道理

＊

晚上十點正，橘紅色的夜幕終於隨一陣微風飄下絲絲細雨，樹葉綠草沙沙作響，遮蓋我和天音的腳步聲。

此時，樹幹上的黃燈有的忽明忽暗，在小說家的安排下幻成一條蜿蜒曲折的光路，一直延伸至密林的盡頭。我們默不作聲，任由漫天的飄雨打濕衣衫，一直沿著光源前行，宛若童話故事的主人翁在魔法森林探險。

每一場冒險都有一個大魔頭，有的是掉光牙齒巫婆；有的是陰莖盤纏如蛇的怪物。我們這一趟都不例外，魔頭是通體雪白的無毛怪物小說家。

很可惜，我身上沒有《哈利波特》的接骨木魔杖，伸縮警棍倒有一支。警棍能夠使出咒咒虐，噴出炫目火光嗎？才怪。

無論如何，小說家就在密林的另一邊！

「天音，你等我。我叫你先好出場，知道嗎？」我對緊張得渾身顫抖的天音耳語。

語畢，我深吸一口氣，抽出警棍輕輕一甩，往前一探，撥開比成年人還要高的草叢，沾滿泥濘的波鞋大步邁出！

映著我眼簾的是一片像刻意劃出來的圓形草地，大小跟足球場的中心點相約，四周都是草叢，放在整片郊野中卻毫不突兀，至少我們從來沒有察覺置業島有這種地方。

我環視四周，視線落在站在草地中央的小說家身上。

此時，他撐住一把黑色黑傘，一貫的羽毛面具和素白禮服。使我注意的是小說家腳下的草地，仔細一看便發現一個不怎起眼的閥門拉環，難道這裡有地窖？

我嚥了一口口水，下意識後退一步。他該不會殺人滅口，把我埋在腳下吧？

「未係時候，次序唔可以亂。」小說家察覺我的目光，故弄玄虛地說道。

「時候？照你所講，幾時先係時機？」我冷道。

「你地逃出置業島嗰一日。如果我無估錯，係我同藝術家婚禮當晚？」

我瞳孔猛然一縮，背後同時冷颼颼的，彷彿身上濕轆轆的衫褲是國王的新衣，一切都被小說家看穿了！

難不成是盧大哥通風報信？不。

盧大哥並不是這種人，同為刀大的書迷，他應該不會出賣我才對。

「唔使擔心，阿盧咩都無提過。阿盧.......經狩獵場逃走？的確，當晚大部份工作人員都會聚集於婚禮會場，守備最為薄弱。換作係我都一樣咁揀。同時，亦只有呢一條路可以行。」

「你想阻我？」我試探道。

小說家搖頭，露出無力的笑容：「如果你可以成功帶『佢』走就最好不過。事情已經出乎我預期，你地一定要走。我當日畀你嘅任務從來無變過。」

「無變？你以為我好似天音咁蠢？天音為咗你先嚟呢個島！但你做過啲咩？！」我按捺不住怒意，劈頭大罵。

「你一直做得好好，變得更加成熟。」

「屌你，扮咩長輩。你唔係想好威風咩？」

不知怎的，我跟小說家說得愈久，就愈生氣！

我氣甚麼？

我彷彿已經忘了之前在Area3 差點送命的事，純粹為他此刻的無力和窩囊而動怒。沒有來由的直覺告訴我，他不應該如此。

作為我的對手，殺人不眨眼的小說家，又怎麼可能像人類一般無力？！

「你可以繼續幫我？殺死你女朋友嘅人仲未死。」小說家面具下的眼眸誠摯，威嚴不復存在。

「我已經知道。放心，我會親手解決佢。你一時就有求於我，一時就想置我於死地。你究竟想點？」我牢牢握緊警棍，突然有一份照頭劈下去的衝動。

「如果我保安測試當日唔出手，一直以來嘅努力就白費。每個人都有取捨，你有，我都一樣有。如果可以，我又點會害你？」

「取捨........咁二人三足呢？點解你要話我係兇手？！」我追問。

「二人三足？我話你係兇手？」小說家瞇起眼，疑惑道：「等一等，到我唔明你講咩。我幾時講過你係兇手？」

小說家語畢，我們不約而同陷入漫長的沉默，世界被無形的按鈕定格。

「我幾時講過你係兇手？」

「我幾時講過你係兇手？」

「我幾時講過你係兇手？」

「我幾時講過你係兇手？」

「我幾時講過你係兇手？」

這句話在我的腦海回蕩，一陣異樣的感覺徒然萌生，我頃刻回想當日跟小說家隔湖對視的片段！

當時跟現在一樣，同樣下著雨，不過雨勢大得多了，大家的距離遠很多。

「喂，係《馬克白》。你喺書上面寫過？你真係唔記得？！」

小說家一臉茫然，應道：「我從來無寫過。你話我同你講，我........當時同你嘅對話呢？」

我聞言晴天霹靂，跟小說家目瞪口呆地對望，天下應景地下起滂沱大雨！

大雨。

小說。

面具。

距離。

沒有對話。

對了，當時那個『小說家』一句話都沒有說過！話說回來，如果真的是小說家，用不著大費周章擺一本小說在湖邊啊？

我猛吞口水，身體的血管擴張，心臟怦怦亂跳，急速得像快要從胸腔炸開！

怦怦，怦怦。

答案只有一個，我當時所看到的面具人根本就不是小說家！

這時，小說家一錘定音，落下一句讓我腦食徹底空白的話。

「你應該知道，我從來唔會喺書上面寫字，留低任何筆記，更何況寫同小說內容無關嘅字呢？」

他握住面具，緩緩說道：「作品係作者嘅孩子。」

我難以置信，呆呆地接下去.......

「你會喺人地嘅孩子身上紋身嗎？」

作品是作者嘅孩子，你會在別人的孩子身上紋身嗎？白痴。

這句話我已熟能詳，曾經熟得能倒轉背出來，因為........

面具摘下，一張輪廓分明，剛毅的臉龐出現在我的視線中。

「你成熟咗，就好似龜公咁，巴西龜都變成喪屍烏龜獸囉，Sam。」

有無人喺度都出文

成仔表情示意圖

希望巴打絲打鍾意呢個伏筆啦

有

呀明係成仔朋友

成仔呢更變身做姚子羚

表哥先岩

呢更估唔到嗱掛

到底成仔最後會點呢

契弟程度只係寫到呢啲，寫唔出咩警世大道理

angela巴

又一口氣追番曬啲文 加油中出巴

要相認啦！！！

由龍友話成仔同志明相似（某程度係因為大家個樣都似媽媽）

到龜公提到自己表哥

志明講過「一早」有留意成仔

二人三足係成仔同志明小學嘅運動比賽

之後心柔同rachel都有疑惑過點解咁多人唔搵，會搵中成仔

仲有一點，藝術家要志明斬斷過去，殺埋表弟好合情理

子瑜巴

以後今晚無人 點知都有巴打絲打產水，實在太好

真係估你唔到

外賣巴打

上水

停係呢個位
中出巴果然好乞人憎

鋪墊咗幾十章

閪巴
契弟聽日再出文 聽日又要返早

完全唔記得呢啲情節🤦🏻‍♂️第一季既？

呢一季呀閪巴
唔記得就太好 契弟之前刻意輕描淡寫帶過，如果得閒無嘢做可以慢慢搵返

希望睇返之後會話：「屌，原來係咁，全部都睇漏！」

大概邊個位置呀中出巴

1、龍友第一次同成仔單獨見面
2、殺死吳弟嘅教育課
3、二人三足前一章 成仔講過二人三足玩法，曾經提到小學玩過，但唔記得隊友係邊個

4、龜公嗰段好似係成仔殺死吳弟之後，要搵搵

5、做主席之後玩處刑遊戲，成仔諗辦法嘅時候提過自己細個係資優兒童

6、對上幾更，喺成仔住所開會，Rachel都有問過

7、最後最後！

唔知大家有無留意一個有趣嘅地方，成仔之前一直都唔知志明叫志明，天音一直叫佢做阿明

直至保安測試，龍友第一次嗌「志明」 .......

in志明we trust

銀包巴

瞓前輕輕一推

靚仔巴

呢個表哥咁大整估拎表弟條命黎較飛，去保護女人個妹
志明好過份

以為只係相識 原來係表兄弟… 龍友講既相似 唔只係行為同諗法 仲有樣貌

中出巴鋪排得好好 有個種…原來係咁！ 既感覺

估你唔到喎 路飛表哥

屌你老母咪撚quote文啦

日本好波

番緊工一推

又輸錢啊屌

客氣絲打

成仔由細到大都係俾志明表哥玩
但志明除咗搵成仔嚟置業島已經無辦法

呢個故仲有好多伏筆未解

表哥～

咪咪絲打

逼緊返工 幾時先可以唔使做港奴

小賭怡情呀

我相信你得嘅 有冇諗過出書
出書一定買

有人搵再算啦
契弟仲差得遠呢

慢慢累積名氣
話唔定唔係書
係電影

希望有朝一日睇到以巴打嘅劇本出嘅電影

多謝巴打絲打支持
契弟會努力 但最緊要自己寫得過癮 大家互動

越嚟越緊湊喇 好好睇啊！

努力
btw置業完左係唔係到異能正傳

撚巴打

之後保證更緊張

之後會係異能故，仲有一個未完嘅短故
異能故會加速

加個角色 橄欖
能力隨你 有個角色已心滿意足

屌 可唔可以比啲文我

我唔會比呢件事發生

有人話出電影
我好想睇額頭碌撚CG有幾真
尤其去到後面Rachel已經熟練到可以拎黎鞭鳩呀俊塊面
Btw Rachel幾時跟心柔學下yoga 輕鬆自屌

起身推一推

quote乜撚

要有步如飛咁快

出書一定支持

原來係甘。中出巴好有心機
btw 鄭生要死未？

出一出文！

突如其來的事實使我忘記呼吸，映照著眼前臉龐的瞳孔像著吉普車在顛簸不平的山路行走，不由自主地震動。

究竟是甚麼一回事？！

短短幾秒間，腦袋閃過一幕又一幕場景。

龍友最初見面時說過我和小說家相似，所指的是我們的眼睛和女人一般的天然卷睫毛？

「二人三足」可是我跟小說家的童年回憶，他設計這個活動，目的是引導我聯想起童年，讓我想起這個一同長大的人？

那麼，一切都搞錯了。

殺死吳弟當日，小說家曾經說過在更早之前就留意我.......

我一直以為小說家在靜婷出事後始發現我的存在。

然後，為了把我捲進這個漩渦，才以「兇手都在置業島」為交易條件，讓我代替他保護天音。

錯了！次序錯了，而且錯得一塌糊塗.......

小說家口中的「更早」遠比我想像早，而且早二十幾年。所以，他自然知道我是資優生。更重要的是，他相信我。

次序應該是這樣.....

1.靜婷被殺害，而兇手鄭子誠湊巧是天音的同事。小說家因為天音才展開追查，才發現我跟靜婷的關係。

2.為保護天音安全和懲罰鄭子誠，小說家引他到置業島，成為準業主。

事實上，直到這個節骨眼，他沒有讓我們捲進來的打算。

3.小說家意料不到的是，有份挑選準業主的藝術家竟然揀上天音。

4.逼於無奈之下，他將能夠信任的我領到置業島上，一來保護天音，二來則親手解決鄭子誠。

我重整思緒，凝視眼前的小說家，卻吐出另一個稱呼。

「John.......志明表哥？」我笑著。

他是過去成功生還的「面試者」。

他是現在的小說家。

那個杳無音訊，失蹤了幾年的表哥，陸志明！

「你係......我表哥，志明表哥！哈哈哈！」我笑得更盛，掩臉狂笑，笑得臉龐爬滿分不清淚水還是冷雨的水珠。

「係你呀？表哥！啊哈哈哈哈！」

「柏？」小說家不禁錯愕。

他肯定以為我會像那些電影的大團圓橋段，興奮地揮著手帕，歡天喜地跑上前，來一個親情滿載，久別重逢的擁抱。

幹！

我渾身發燙，握住警棍的手勒出喀喀作響！

剎那的震驚和喜悅被燒盡天地的怒火淹沒，囤積在體內的悲哀儼如在火山口沸騰的岩漿，終於找到一個宣洩口，瞬間爆發！

「陸—志—明！點解？哈哈！」

「你係我表哥！你既然有能力控制一切，點解睇住我女朋友被殺都唔阻止？」

我跨出一步，揮動警棍狠狠砸在陸志明的大腿上！

砰！

陸志明沒有閃躲，竟然硬生生扛下來，雙腳一軟，便單膝跪在我身前。

我清楚知道靜婷的死確實與他無關。甚至，他很可能在靜婷出事後才查出真相。

我知道，但我不管！

「你既然有能力一鎗打爆佢個頭，點解你要留佢條狗命？！」

對，去死吧！

你和鄭子誠都該死！

統統都去死吧！

警棍高高舉起，如同致命的雷電砍向陸志明的腦袋！

然而，就在千鈞一髮之際，草叢蟀蟀作響，一道身影從草叢後撲出，擋在陸志明身前！

渾身濕透的天音雙手張開，緊緊閉起雙眼。

「停手，Sam哥......」

陸志明抬頭看著天音的背影，驚疑不定：「天音？」

「天音，你行開。」我沉聲道。

與此同時，又一道礙事，滿身泥濘的龐大身影從另一邊草叢爬出來，狼狽地彈起身！

「Freeze！」他的聲音如含住一把泥巴，含糊不清。

不，這傢伙真的吐出一口棕泥，超滑稽。

這個人不是誰，而是跟陸志明反目的龍友。之前果然是做給藝術家看的假象！

龍友此時塗滿迷彩綠顏料，舉起手中之物指住我的臉......

我們三人徹底呆住，我的怒氣瞬間。

「友......，你拎錯......」小說家尷尬地說道。

「無錯！巴打，放心。我喺度，無人傷到你同天音妹妹！Freeze，繼續Freeze！子彈無眼呀！」

「你確定？」我搖頭苦笑。

「友，你支鎗喺條腰帶呀！」我首次看到陸志明露出如此人性化的表情。

龍友大驚，震驚瞪住手中的單反相機「初音II」，再摸一摸腰帶上的手鎗，終於意識到鏡頭不會射出子彈的事實。

「Sorry，Sorry！人有失手，馬有失蹄。可唔可以再嚟一次？」搔頭戇笑。

語畢，他居然真的轉身走向草叢！

「喂，企喺度......表哥，你應該慶幸自己有一個好朋友。」

「係巴打。雖然有啲笨拙，嘿。」陸志明緩緩站起來。

不過，龍友的出現，使我鬆一口氣，終於驅走濃烈的殺機，從混亂中清醒過來。

返工食飯出文

一陣再出

in龍友,we trust

因為要保護已故女人嘅妹

到底龍友可以有幾惡搞

毒撚朋友!

千其唔好比soldier同龍友同場，會笑死

//我們三人徹底呆住，我的怒氣瞬間。

「友......，你拎錯......」小說家尷尬地說道。

「無錯！巴打，放心。我喺度，無人傷到你同天音妹妹！Freeze，繼續Freeze！子彈無眼呀！」

「你確定？」我搖頭苦笑。

「友，你支鎗喺條腰帶呀！」我首次看到陸志明露出如此人性化的表情。

龍友大驚，震驚瞪住手中的單反相機「初音II」，再摸一摸腰帶上的手鎗，終於意識到鏡頭不會射出子彈的事實。

「Sorry，Sorry！人有失手，馬有失蹄。可唔可以再嚟一次？」搔頭戇笑。

語畢，他居然真的轉身走向草叢！//

笑左
人性本惡定本善？唔知，不過呢啲都係人性既呈現

「毒撚係唔會出賣朋友。」

龍友真係好可愛同可靠呀，
啲伏筆真係睇到好驚喜同估唔到
只可以講句，屌，原來係咁，過癮呀
(Ps.文盲，唔識用文字去讚賞同表達)
人性系列要長寫長有呀

我係毒撚呀中出巴

志明唔係姓何㗎咩？

係姓何呀

睇文好滿足

之前樓主講過, 個姓未必係真

一陣再覆巴打絲打

真人真事嘅小說慣常作法—化名

睇真啲Season 1嘅故事，其實係志明喺精神病院同天音講嘅故事

但刻意改咗姓氏，所以何天晴同何志明，本姓係陸

有一段契弟唔知係唔係出漏 未搵到
講志晴同天晴相識嘅經過，當時佢地講過大家都係同一個姓

邊個係志晴

志明

作者多數用筆名
撮影師多數用真名

上年出尾章個時有人提出過天音姓陸姐係天晴姓陸，但明明講過天晴同志明同一個姓，之後中山巴就解釋左了

好似係

有呀，有出過，係志明第一次同天睛啪啪啪完後發夢既回憶

Sor

再出埋呢一章先

陸志明（恕我無法稱這個耍得我團團轉的男人為表哥）和天音在雨傘下互望，無言以對，曖昧不清的氣氛形成一道厚重的氣牆，一下就將我和龍友排除在外。

我識趣地退開，龍友卻敬業樂業，在他們的身邊轉來轉去，連連按下快門，儼如一個婚禮攝影師。

以這奇葩的性格，這一世大概都不會有女朋友，抱住寶貝相機終老吧。我沒好氣地替他撐著雨傘，心裡暗忖。

咔嚓，咔嚓！

鎂光燈一閃一閃，把這對重逢的男女拍下，試圖把澎湃如潮的情感儲存在小小的記憶片中。

照這情況看來，陸志明和天音該大團圓結局了吧？

良久，天音終於打破沉默：「明，同我地一齊離開置業島，好嗎？」

陸志明聞言，眼眸中的深情驟時消散，平靜地搖頭。

龍友同時停下手中的動作，不發一言。

「無錯，幫我地安排一艘船。到時候我地喺碼頭會合。」我試著幫腔附和。

「我唔會走。重差少少就成功。對你地而言，呢座島嶼係置業島。但我........從來都無離開失序島。失序島仍然係失序島。」

陸志明頓一頓，神色充滿難以筆墨形容的滄桑，緩緩說下去。

「只要再等三個星期，一切就會完結。」

「你想幫陸天晴報仇？」我問。

「我同你講過，有啲事即使知道無回報都必定要完成。昔日嘅失序島到今日嘅置業島，全部都係由我嘅小說建構出嚟，所以理應由我親自劃上句號。」

「同你結婚好似無關，除非—」 說到這裡，我終於恍然大悟，震驚地打量陸志明。

「嘿，你同以前一樣聰明。目前我幫唔到你，你要靠自己個腦去解決問題，因為我呢一刻並無真正嘅話語權。」

「但當婚紙一簽，我即時擁有藝術家一半股權。到時候，只要加上會計師支持，藝術家不足為患！」

「如果稍有差池，藝術家放棄你.....你一定會死。」

「死？馬克白本來就係因權慾造就一生，亦因權慾而毀滅嘅男人。由一開始，結局已經設計好。呢個名同我匹配吧？嘿。」

「而且，你應該知道，呢個係唯一嘅辦法。」話到最後，陸志明殺機湧現。

我語塞，找不出一句反駁的話。

天音仍然死心不惜，扯住陸志明的衣袖哭叫：「我唔使你報仇，我地有咁遠走咁遠，好唔好？！」

陸志明撇過頭，猶豫兩秒，然後輕輕掃開天音的手。

「我係你姐夫，一定會幫你姐姐報仇。」

「志明，你差唔多係時候要返去。」龍友望錶，尷尬地插話。

「嗯。」陸志明將雨傘塞到天音手中，邁步走出去。

「我家姐.....我家姐！每一句都係我家姐，全部都係我家姐。你做嘅一切都係因為我家姐？！」

「你同我企喺度呀！陸志明！」

天音看著陸志明的背影，崩潰地咆哮。

「你話過會喺精神病院扮病人陪我！你想走去邊！？」

「何志明嘅眼中，從來只有何天晴。」陸志明重回頭吐出一句晦澀難明的話。

「幫埋表哥最後一次，拜託你喇。」

陸志明擱下最最一句話，然後戴上面具，在龍友的陪同下身影漸遠，最後消失在草叢後。

我凝視他的背影，赫然發現戴上面具後，一度出現在我們眼前的陸志明已經消失......

取而代之的是那個視人命如草芥的小說家。

我愣在原地，久久不能回過神。天音跪在地上抽泣，粉拳猛捶在草地上，濺得一身泥污。

我們宛如喪家之犬，輸得一塌糊塗。

不得不說，此時用掏盡全身力氣，幾近崩潰的陸天音讓我不禁動容。作為一旁的觀眾，我為陸志明的決絕而憤怒；為傷心欲絕的天音而悲哀。

如果這也是陸志明的小說橋段，只可說他的確成功了。

志明：「我從來都無離開過失序島。」

呢一更志明成功搶戲

就好似spiderman 同deadpool咁

即時變惡搞故事

橙皮巴

人性有善有惡 呢個season刻劃嘅地方以善為多 （對比season 1主要帶出嘅自私自利心態）

龍友每次出場都派膠

多謝心虛巴

兩個season 互相緊扣，伏筆都係

都底志明諗咩呢

其實志明之前都唔想咁多人死點解都要整呢一個置業地獄

契弟都係
其實毒撚又有咩好怕喎
閪陽巴唔係之前留名嘅毒撚巴吧？

契弟記得曾經有一兩個巴打user name叫「毒撚」

Freeze

唔到佢唔整
高高在上嘅志明其實都無say，只可以服從藝術家

如果佢一開頭就反面，佢死、龍友死，天音以及其他同自己有關嘅人都要死

然後，一樣會有另一個地獄，死嘅人可能更多

應該係藝術家主意?

講呢啲

契弟自己都成日寫錯，無留意係好正常呢

繼續Freeze呀！
睇嚟要肥煦好好訓練吓龍友

要生存，無得揀

其實契弟想寫一個異能愛情故（同正傳有關）

應該好快寫到

正 好期待

契弟突然諗起一套日本電影《寄生獸》

震波絲

多謝浴缸巴支持

春郎巴

畀佢開心多一陣

係咪關我事

我反而欣賞志明嘅專一
佢同天晴出生入死
冇理由因為仲有個妹就同佢開始新生活忘記以前嘅野
何況志明愛嘅從來都係個位女漢子天晴 唔係呢個萌妹

話唔定

你同步如飛

唔係呀，只此一家，別無其他外號

呢句真係好正

輕輕一推 一陣覆巴打絲打

聽到暗號就知咩事

推推先

琴晚電視鄭子性又有陰謀

飛龍絲打
的確，志明係一個好長情嘅人
不過，如果志明心裡對天音動情，卻因為過去而唔可以向前邁步，就太悲哀

太易巴

隔咗幾日又刷下存在先

明眼人

Between,無睇短篇嘅成仔居然笑龍友無女朋友

音樂情人

奶巴上水了

返工搞到隔幾日先有得追故

聽日又要返工

聽日到我休息

成仔以為自己咩都知

咁龍友的確係奇葩

都唔知到時會唔會追唔到故

句對白我覺得都幾刻意
「何志明眼中只有何天晴」
小說一完 佢就唔再係何志明
佢可以做番陸志明
而陸志明食唔食萌妹我就唔知啦

中出巴
真係估你唔到
睇完知道咩叫恍然大悟
有料

的確，所以呢一個season更多係無奈多於單純既人性醜陋

但同時都有好多角色展現到｢捨生取義｣嗰種掙扎
湯叔一副｢i hv nth to lose｣既氣度當然可以咁樣捨身成仁❨小弟睇到嗰度都真係流左兩滴...❩
工程黃除左財大氣粗，其實為人真係冇乜野，唔可以怨佢為左妻女而妄顧是非...... 司徒先生都係因為愛妻先要跟鄭醫生條仆街

同呢個社會一樣... 了解多左，會發現真正既仆街唔多，只有好多好多無奈......

如果方甲佢地冇死，又會用肚入面個B去陪成仔搏咩？

以為有文

異能故幾時出？依個我提唔起興趣睇

一日睇晒面試地獄 好正！

嘩 好亂
花柔生 春巴 步如飛 個個都基

再推

唔劇透住 睇落去

淑兒巴
呢個故去到大半，劇情一步一步緊張

現時最大問題，成仔仲差200萬信用值

湯叔兩年前已經死咗.......喺老婆同女意外當日，已經得返個殻

咁多角色相比之下，Ruby 最仆街

契弟重好眼瞓

韓巴 人性故完就到異能

賭命巴

你係唔係有預知能力.......
下一章嘅標題同你個名一模一樣......

你未留名之前已經諗好

墳巴
除咗柔生巴 大家都係男子漢

推啊

一蚊巴都好早起身呢

翔巴
成仔之後又有咩奇遇呢

Do you hear people sing
殺！鄭醫生一定要死！

鄭子誠不得好死

明仔會點啊但係
佢會唔會俾藝術家殺

點解起身無文睇

起身推推佢

中山早晨

好耐無見 推推post

食完飯推下先

加油 快啲

Ch.58 賭啫啫

距離Anti plot和逃亡計劃剩餘二十四日，仍然未收到下一個活動通知。

跟陸志明秘密會面後，哭腫了眼的天音一直把自己卷在被窩中。聽完會面內容的肥煦趕忙收好所有能自殺的工具，識趣地跑到我和心柔的住所。

識趣？同時也是不識趣吧。

不過，小說家竟然是自己表哥，他的計劃讓我的劇情線一下偏離軌道，徹底打亂我的部署。

我大筆刪去既定鋪排，劇本必須改動，而這個改動讓我那股瘋狂的想法變得更具體。

同時，更加危險。

另一邊廂，逃亡計劃的事前準備讓我忙得不可開交，譬如擬定婚禮當晚的逃走路線，計算由狩獵場外圍到碼頭的所需時間，甚至考慮到防身用的槍械。

絕對不能出錯！

Area 2人工湖中的通道，那些該死的鋼欄比想像中堅固，至今仍未切斷。

逃出置業島之後應該怎樣？

陸志明到底會不會照我的想法行動？

排山倒海的問題湧現，像冤魂不散的甲由讓我噁心反胃。

但，這一切都不及我身上的債務逼在眉睫，逼得心柔經期大亂，更年期提早到來，由早到晚都大吼大叫。

我和肥煦是習慣了，慘成炮灰阿俊倒嚇得噤若寒蟬，心裡的陰影面積大得難以估量，不時嘀咕甚麼「都係阿妮好」、「換著以前，一定賣你落魚蛋檔」等等。

我沒有阻止？當然有，但想到慘不忍睹的結局我卻不願多說。

除非你想知道阿俊和肥煦被逼喝光我從信用清單買回來的太太口服液。

一整箱，一滴不漏。

看著一切發生的Rachel鎮定得很，如果撇開她的
縮成一團，嚇得洩精的「雷達」不說罷了。

然後，一直維持到這個晚上，Ganga。

「Sam，真係無問題？」坐在我身旁的心柔左顧右盼，悄聲問道。

我點頭，拍在置業角子機的按鈕上。

第二個999局。

「嗯，當然有風險，所以我叫你唔好跟過嚟。不過，只好中多一次Jackpot就夠數。無問題就固然好，如果有事，你就當自己一個人嚟，立即跑出去，知嗎？」我壓下聲線，眼眸閃爍著的色彩繽紛的角子機圖案。

對，還差最後一次而已。

不知怎地，一陣不祥的預感倏地襲來。我環視四周，卻沒有任何異樣。

「生人唔生膽。」我自顧自笑道。

語畢，我伸手放在角子機的按鈕上，深吸一口氣，用力拍下去！

角子機圖案不停轉動，漸漸放緩，最後靜止下來。雖然仍然是獎勵最少的「公屋Jackpot」，但隨著這100萬信用值落入戶口，我的目的順利達成。

「夠數，嘿。我地走。」

正當我牽起心柔的手，準備走向Ganga正門之際，厚重的大門卻砰地鎖上，將我們困在其中！

與此同時，震耳欲聾的警鐘聲響起！

鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴！！！！！

食飯出住先

震波絲打

飛龍絲打

文已出

溫柔巴來了契弟帶路

一陣再覆巴打絲打

比藝術家發現左

真係？

又話賭命 變左賭J

鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴！！！！！
唔通藝術家悉穿計劃?
btw呀俊同肥煦好慘

成日搞屎棍吖嗱

間唔中有呢啲畫面輕鬆下幾好

同jj有關一定係aki啦

命 = JJ = 命

會計師要幫成主席劣賓周

似係俾會計師發現 賭場同錢有關 應該係佢管？

btw 志明當面爆自己既目的，唔驚俾藝術家監控住？

推下先
鄭醫生不得好死

賭命根

秋爺係時候要去補妝

睇會面之前一次同盧大哥嘅對話

志明set好場，確定嗰個位唔會有監聽

成仔依家都自身難保，賭場黑暗

契弟聽日出文
今晚停一停，頭先收工返到屋企太攰，昏迷咗幾個鐘

休息係為左出更長嘅文
btw保重身體

好

中出兄要保重身體
你有精神我地先有高汁文追

哇卡卡又係我啊

上黎推一推

因為佢地科技咁勁 以為會放左啲微型器材 係志明唔知既情況監控佢 之後志明就帶住啲反監控既干擾器材

劇情發展得幾快下，我都係啱先追到live
見到500幾留言嚇親我

但係點解正皮發展得咁慢既

晨早推一推

食lunch出文

太易巴

貓頭鷹巴，瞓完一晚好好多喇

秋爺 補好妝未

中山巴小心身體呀

其實某個程度都可以咁理解
不過唔喺身上面，不劇透

沫巴
其實係因為契弟逐個覆先會500幾留言

Btw,沫巴意思係劇情係去得太快定無拖故
不拖故，不爛尾

如果每一個正皮係因為覺得好睇而撳，咁已經有80個巴打絲打覺得好睇喇 （契弟好易滿足。）

陳宮巴 每次見到你就諗起異能故未動筆

無拖故冇爛尾
伏筆都估你唔到

希望多啲人睇中山啲故

大家都係

多謝沫巴
呢個season 已經去到7成，

每次禁入黎都唔知點解跳去上次cm個度 要重新爬文

每日入黎睇故已經成了習慣

好眼訓

早晨！

文呢巴打

差唔多出文推一推

果然，最壞的情況出現了。我暗叫不妙，搭住背囊的右手不由自主握緊，焦急地看著緊閉的賭場大門。

當警鐘聲散去之際，我和心柔身後忽爾傳來一陣腳步聲。回頭一瞥，龍友一行人出現在通道上。

這時候，龍友梳了一個賭神頭，頸掛相機，身穿貼身白西裝，靠兩條被肚腩擠扯成拱形的吊帶揪住褲頭。他走在前面，兩行工作人員恭敬地跟隨他身後。

龍友在我和心柔面前停步，說道：「兩位客人，會計師大人想見你地，請跟我跟一趟囉。」

他微微一鞠，攤開的右手指向通道盡頭，Ganga唯一一間的VIP房。

「龍友？」我試探道。

「成先生，喺Ganga入面，麻煩叫我龍經理。」龍友一臉凝重。

我將心柔護在身後，應道：「龍經理，我自己一個人嚟，同心柔無關。咁佢應該可以走吧？」

龍友嘆一口氣：「會計師大人講明要見你同單小姐兩個人，所以你地兩個都唔可以走，唔好要我難做呢。」

他踏前一步，跟後方的工作人員拉開距離，壓下聲線道：「Sam表弟，我都唔知會計師想點，你自己執生。嗱，你唔好同我講你無預計過呢個情況。你一定有法寶嘅。」

「你當我神算定叮噹？」我白他一眼。

「吓？！！！」

龍友驚詫的大叫響徹寂靜無聲的空間，讓工作人員紛紛戒備起來，舉鎗以待，肅殺的氣氛驟時籠罩每一個角落。

白痴！

喂，臨時演員都是演員，就不能給我他媽的專點一點嗎？！

「法寶......希望用得上。」

「行啦，龍經理～」

說罷，我將背囊塞到龍友懷中，然後牽起心柔的手，輕輕扣住她的尾指，一同邁步走向築成人牆的工作人員。

「柔，人最悲哀嘅地方，在於有鎗在手，但無開鎗嘅權限。社會係一條水流，下游只能服從於上游嘅水勢。」

「水勢？」心柔似懂非懂地看著我。

「表面似係洪水，事實上只係一潭被逼往陸地湧嘅死水。」

工作人員聞言，撲克臉上閃過莫名的無力感，紛紛垂下鎗枝，讓出一條寬闊的通路。

在置業島上的我們，準業主也好，像盧大哥的工作人員也罷，無時無刻都被無力感佔據。

被上游支配，然後步向滅亡。

我默默思索著，直至走到VIP房的雕花木門外，我得出一個結論。

三文魚。

我回頭，朝亦步亦趨的龍友問道：「會計師鍾意玩遊戲嗎？」

他遲疑半晌，微微點頭，下巴擠出一輪肥肉。

「咁就好。」

我抬手叩門，嘴角翹出明顯的弧度，露出只有編劇和惡魔才配擁有的笑容。

嘿。

出一出住呢到先

多謝巴打絲打支持
今日突然多咗正皮，希望大家係因為覺得好睇先撳落去，可以嘅話留個名一齊討論劇情

利申：出到一定會盡出，正皮多少唔會影響出文量

最開心就係返緊工有文睇
推

成仔對秋爺 到底成仔今次保唔保得住啫啫呢

扮工時間

賭啫啫

遊戲決定心柔嘅終生幸福

自break睇文

秋爺已扯

輸咗就轉條J去心柔到！

中出巴
一於同會計師玩jerjer 佢咁鍾意

賭Racel果條

互攻互受

以路飛啫啫為賭注
今晚有文！
冇既就對唔住喇喇路飛嫂

結束呢個回合！

正皮左，加油，出多啲文

秋爺你要睇住成仔啊

🔪

會唔會啲咩會計 小說 藝術家全部都有血緣關係

亂倫

唔係喎 又唔一定要亂倫
但一見到有血緣關係

但小說家又被逼同藝術家結婚

所以都係亂倫
姐同妹我都ok嫁

沉

陸思家

白搵擒

洪甘補

＊

淡淡檀香味在空氣中瀰漫，密不透風的大門將賭場的角子機聲完全隔絕。這裡彷彿一個自成一體的空間，跟外面紙醉金迷的賭場沒有半點關係。

祥和無比。

眼下的情況就像你拿住一張科幻電影的戲飛，投射出來的卻是枝裕和的電影，樸實無華，讓你忘記感官上的落差，不自覺沉在畫面中。

誰會猜想到Ganga的VIP 房是一個住所？

是的，這是一個家。

正確來說，是一間和式房子。柔和的燈光照射著塌塌米地板，素白色的家具，木餐桌，麻布料面的長梳化，和紙木門.......

如果不仔細觀察，不會發現木餐桌上的假陽具燭台，被鋪的幾何紋理的陽具圖案，還有牆上的全家幅。

撕毀了樣貌，只見照中人穿著傳統而華麗的和服，正襟而坐。除了一個長得可愛的小男孩。

這個男孩不會是會計師吧？

我回過神，跟心柔站在玄關前，緩緩脫掉波鞋，自然地換上整齊擺放好的拖鞋。龍友沒有隨我們前進的打算，抱住我的背囊而立。

當我們踏上木地板之際，房子末端的和紙木門自動打開，會計師那玩味的笑聲響起，傳進我們我耳畔。

「嘿嘿，我地又見面喇，成柏宇San～」

門後的空間是一個小賭廳，只有一張跟《賭神》一模一樣的長賭檯。會計師坐在一場長賭檯後，一個長得嫵媚性感的女人坐在他的大腿上，手勾住他的頸頸。

這個女人超眼熟.......

我定神一看，嚥了一口口水，不由自主地說出一個每個男人都應該知道的名字！

「四......四上悠亞？！」

「咳咳！咳咳！」

兩秒後，我被心柔捏住耳朵拖行，一直從和式房子走進賭廳中，過程讓會計師和四上掩嘴竊笑。

沒有了.....男人的尊嚴。

「會計師大人。我出外面等你。」龍友在玄關喊道。

會計師搖頭說道：「你就坐喺梳化等等。一陣可能需要你收屍呢！嘿嘿。」

說罷，和紙木門合上，龍友的身影消失在我們的視線中。

「成柏宇 San......我可以叫你Sam San？」會計師說。

我坐在賭檯的另一端，微微點頭。 被怒氣掩蓋恐懼的心柔一屁股坐在我的大腿上，向對面的四上示威。

「會計師先生，唔知搵我地有咩事呢？」我明知故問。

「喔？你喺Ganga贏咁多信用值就想走？陸志明教過我一句說話.....你地香港人叫『割禾青』right？」

「置業島咁大間賭場，打開門做生意，莫非有唔畀人贏信用值嘅道理？」

「會計師嘛，就要計算盈利，無賭場做蝕本生意。」

「生意有賺有蝕，蝕唔起就唔好做。」心柔盯住四上說道。

「單心柔『盞』，你開鎗打死我嘅『自撚獅』，呢一筆帳我都未同你計呢！」會計師幽幽說道。

媽的，那隻被心柔射成蜂窩巢的陽具獅子居然是會計師的寵物！

不過話說回來，除了眼前的面具人外，都沒有誰會閒得將獅子頭變成陽具太陽花，更改一個超惡搞的寵物名......

他是陽具祟拜的狂熱份子吧？

為免會計師突然發難，讓心柔剖腹贖罪，我趕忙轉移視線。

「會計師先生，如果你唔想我贏，大可以直接『收樓』.......我唔明白你嘅意思。」

「嘿嘿。」

會計師古怪一笑，輕拍四上的嬌臀，然後站起來，逕自走向角落的吧檯，倒了兩杯酒，一杯自己，一杯由四上遞給我。

我淺淺呷了一口，一陣奇怪的藥材味頓時充斥口腔，渾身暖洋洋的。不會是「那種」補酒吧，我暗忖。

當我瞇起眼望入酒杯，會計師的話卻吸引住我的注意力。

「你兩個.....仲有美軍先生同陸小姐唔係唯一用呢個方法賺信用值嘅人。」

「其他準業主？」我暗驚。

「係你一直想搵嘅人喔，不過佢賺一次就收手。我無邀請佢入嚟，反正佢唔會通過測試。再者，呢個係我嘅地方，亦只有我嘅貴賓先可以入嚟。陸志明San都曾經嚟過........一個有趣嘅男人，同你一樣。」會計師杵住下巴，饒有意味地望我。

「我應該覺得榮幸？」我又呷一口酒，味道其實不錯。

「我有一個小習慣，嘿嘿。陽具係能力嘅象徵啊，Sam San！你知道Uncle Ben嘅名言嗎？」

「《蜘蛛俠》嗰個？能力愈大，責任愈大？」我思索道。

「噢，我睇日文版。能力愈大，啫啫愈大。我當時感動到喊呢！單心柔盞，Sam San啫啫大嗎？」會計師問。

心柔耳根發紅，尷尬地點頭。

「果然同我估計一樣呢，嘿嘿。所謂『有能者切之』，我對你嘅啫啫愈來愈有興趣囉。」

「痴線。」我不禁捂住涼了一截的褲檔。

「我痴線嗎？哈哈！Sam San，你覺得自己到底算唔算有能力呢？」

他頓一頓，收起笑容，緩緩說下去。

「喺我眼中，你仲未算。如果我無估錯，你應該未恢復記憶吧？要真正知道你有無能力，要等你恢復記憶......能力永遠喺悲劇中誕生。」

悲劇.........？

我聽到這裡，怒意登時再度佔據腦袋，厲喝道：「你知道當時發生咩事！？」

「嘿嘿，一定要由你自己尋找。但，你地過唔過到今日，仍然係未知之數。」

「你想點？」

會計師啄一口四上的額頭，轉頭對我笑道：「我地就賭一場吧，如果你表現得好，Ganga嘅事既往不究......否則嘛......」

「單心柔『盞』個頭，仲有你嘅啫啫會成為我嘅收藏品。」

賭局？！

出住呢到先

會計師好變態

唔係睇日文版咁簡單
係睇咗av版

我答你
啪個名

秋爺 你會唔會幫隻自撚獅報仇

睇下成仔同心柔滿唔滿足到我

秋爺真係好風趣

各位觀眾！
4條J!!!

nonono,手上4條，褲浪1條，係5條先啱

心柔真性福

J數一刀青

會計師存在嘅世界係咪冇哂Nigga

心柔盞 賭既內容係誠仔決定( ̀⌄ ́)？

食晏覆巴打絲打
今日玩唔到電話

契弟眼瞓到不斷釣魚

等去飲咖啡寫文

成仔知個名都唔好講出嚟啦
btw次次見到會計師講嘢我就自然將Whis把聲代咗入去

見到賭j諗起魔瞳

我冷問道：「你逼我入嚟同你賭？贏一場唔公平嘅賭局有咩意思？再者，我同心柔輸就要懲罰，你呢？」

「哎喲，你覺得自己有討價還價嘅能力？縱使你走出得呢個門口，都逃唔出置業島。從來無人敢拒絕我嘅賭局呢。你唔想賭......就死。」

會計師的話音甫落下，四上便從紅山茶花和服的大振袖中抽出一把掌心雷，杏目冰冷如佈上一層冰霜。

她是會殺人的AV女優。

我瞇起眼盯住會計師，沉聲道：「我有話唔賭？不過只賭一場唔夠過癮........我要挑戰你。」

「挑戰？嘿。」

會計師好奇地打量我，擺手讓四上收回手鎗，等待我說下去。

「我有三個要求.......」

第一，賭局分成上下半場，兩部份，分別由會計師和我各選一項。倘若會計師兩場全勝，我自然視為挑戰失敗，接受懲罰。若我全局全勝，挑戰成功，會計師則接受懲罰。

「如果和局呢？」

「今晚嘅一切當無發生過。」我微笑。

第二，我和會計師的賭局必須有觀眾見證，以表公平。各國的權貴在背後看著這一切，會計師不會不要臉的反口。之前看到那幀充滿氣勢的全家幅，我猜會計師生於名門，甚至是.......

「觀眾？自然無問題。藝術家『盞』同陸志明San都會睇到呢。」

「隨便。俾藝術家見到你對付我，你地嘅關係得以緩和，對你百利而無一害。」

「有趣有趣，Sam San果然係明眼人。第三呢？」

「如果我挑戰失敗，放心柔離開，我任你處置。」心柔震驚地瞪住我，我報以一個讓她安心的笑容。

會計師猶豫，指節隨思考和計算在賭檯上輕叩，發出清脆的聲響。

「好似對我唔划算呢。單心柔『盞』殺死我嘅寵物—」

「咁快打退堂鼓？我未講會計師先生嘅懲罰啵。你輸嘅話，要答應我一個要求。如果你執意要心柔死，咁我勝出之後嘅要求就係『由你親手殺死四上悠亞』。」

「係親手啊！對住你剛才錫額頭嘅位置開鎗，砰！」我補充道。

會計師剎那間露出錯愕的表情，陰冷地問道：「你覺得我落唔到手？」

「咁就答應啦包皮人。我可以俾Sam殺死，你身上嘅女人又得唔得？包～皮～人！」心柔挑釁，可惜四上聽不懂。

包皮人！

會計師嘴角抽搐兩下，陷入沉默，賭廳一時間靜得只剩下我們的呼吸聲與前者的敲檯聲而已。

「好，Sam San，算你聰明。不過，你嘅聰明將會令你嘅啫啫變成炸八爪魚喔。」

我沒有被會計師嚇倒，四上果然是他的弱點。

「事不宜遲，上半場由我開始先吧。Sam San，我地玩一場有趣嘅Poker囉.......名為死囚Poker。」

上半場決定，死囚Poker！

秋爺同成仔對賭
人性遊戲開始

呢排多文 冇乜人賭

以人作牌
有趣有趣

好似睇緊噬謊者咁

奶

收工

包~皮~人~
sor9... 喺巴士笑左出聲

到底心柔有幾剛烈幾沙噗

死囚poker，咁熟口面味，係唔係開司個個

上帝可唔可以創造出比賭博墮天錄更拖戲既漫畫

講起就扯火
小弟年半前開既post

Ch.60 死囚Poker

在會計師的安排下，不消幾分鐘便一切準備就緒。

這一次，我的對手不是鄭子誠，或者其他準業主，而是置業島的其中一個話事人。

這是準業主和會計師的賭局。

此際，賭檯的兩端各升起電子屏幕，分別給我和會計師觀看。畫面是一個燈光通明，鋪上翠綠地毯的巨大密室，地毯中央有五個塗上白漆的長方框，使整個佈局看起來更像一張賭檯。

鏡頭由中間的長方框一直緩緩移向左邊，幾十個蒙眼，套上鐐銬的白衣人整齊地排成兩行。負責看候的工作人員持鎗，等候指示。

正當我仍在困惑之時，會計師預錄的聲音從屏幕中響起！

「死囚Poker 規則 」

死囚Poker採取單局決勝負制。

對局用的啤牌由法律無法制裁的犯人組成，他們的白衣下均帶啤牌的花和數字紋身，與一般常見的紙啤牌無異。不同的是，死囚Poker除基本的五十二張啤牌外，另外加四隻附帶功能的『鬼牌』，共五十六張。

如你所見，啤牌排成兩行。

左側是單數 ：A，3，5，7，9，J，K，鬼牌兩張。

右側是雙數：2，4，6，8，10，Q，鬼牌兩張。

以上稱為『死囚牌陣』。

當玩家抽中鬼牌，可選擇直接棄牌重抽，或使用鬼牌其中一項功能。
功能一：與對方交換手牌。
功能二：撕毀檯面任何一張公家牌。
功能三：讓鬼牌撕毀自身所在的啤牌。（如鬼牌在雙數列，則撕毀6以上，或6以下；如鬼牌在單數列，則撕毀7以上，或7以下）

不論鬼牌有否被使用，都必被撕毀。透過鬼牌的特殊功能，玩家可為自己有來更大優勢。

以上稱為『死囚牌陣』。

死囚Poker玩法與德州話事啤相近，不過為更清晰說明玩法，我會照順序講解。

首先，對局玩家會從『死囚牌陣』隨機獲發兩張啤牌。玩家觀牌前先下盲注，下注先後次序由兩牌大小而定。（確保不會抽出『鬼牌』）

其後，玩家雙方可自行翻看自己的手牌。

同時，玩家雙方各自『死囚牌陣』中任揀一張啤牌，置於賭檯中央，並打開牌面，再下注。

如此類推，一直至公家出現五張牌，雙方作最後下注，最後以玩家手牌配搭三張公家牌，組合較大者勝出。」

「咁賭注呢？」我聽完規則，凝重問道。

「放心，Sam San。你有幾多信用值？」

「…….240萬＊。」

「咁我就同你一樣，只能夠出最高240萬＊。如果你可以勝出，信用值最後自然歸你。」哎，Sam San仲有一點可以放心呢，賭局中嘅犯人都死有餘辜，全部係你最討厭嘅姦殺犯。唔需要有心理負擔，嘿嘿。」

我深吸一口氣，冷道：「開始啦。」

今晚出住遊戲規則，覆巴打絲打先

一入嚟有文

契弟頭先度咗一陣先諗好呢個game
度到頭赤赤

契弟無睇
電影版嘅賭博默示錄反而有睇

之前有類似？

睇到好尷尬
亞洲 亞洲！

點解契弟會睇曬

In 心柔，we trust !

有四上可以奶

契弟仲未追完呢套

第二個賭局由成仔決定

契弟唔睇AV

我係咪可以理解做鬼牌多功能版texas poker

係
紙牌變活人，同時因為鬼牌，成個game更加多變數同技巧

返工前輕輕一推

Evan絲打

番工加一推

寫完故 宜家要追曬地獄系列

星期六返工 慘過食屎

夢巴

路飛巴寫得好鬼詳盡
推一推

賭~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~聖

初初我都以為係
但只係個名令人覺得好似
叫皇帝牌
每人五張牌
大家四張平民 之後兩邊分別有皇帝同奴隸一張
皇帝>平民>奴隸
但奴隸>皇帝
每人出一張睇下最後邊個贏
完一鋪就交換一次身份

玩家觀牌前先下盲注，下注先後次序由兩牌大小而定

咁究竟點分次序

lunch 推一推

會計師同成仔唔知實際係咩牌，但密室內負責control 嘅工作人員有名單，知道邊個代表咩牌

一陣再覆

隨電腦即場計算，我跟會計師獲發兩張啤牌。會計師抽中的是兩張單數牌，兩個身型高佻的死囚被推到他的方向。

我抽中的是一張單數牌，一張雙數牌。

兩個蒙眼男分別從隊列中揪中來，被工作人員押到我的方向，跪在地上，儼如等待行刑的死囚。

畫面移近，清晰看到他們在顫抖。

他們是死不足惜的強姦犯？

我眉頭一斜，不禁想起當日在飛機上的「熱身運動」。明明是身穿醫院服裝的卻是十惡不赦的罪犯，畫面中的死囚該不是又是一個騙局吧？

即使我雙手染滿血，仍不免產生這樣的念頭。這種想法是抑遏劑，保持理智。

「嘿嘿。Sam San，你諗緊佢地係唔係犯人？放心，我同小說家唔一樣，畫面入面嘅男人的確係作惡多端嘅強姦犯。」會計師托腮一笑。

與此同時，屏幕畫面中彈出一行文字。

「源秋一先下盲注，底注十萬＊。」

我微微一怔，源秋一是會計師真名？跟本人一樣奇怪的奇怪的姓氏。

「喔喔？我手牌比你大呢！就十萬＊吧。」

會計師用信用機下注後，我沒有加注，照樣押下同等注碼，戶口的信用值一眨就扣減了六位數字。

隨我們雙雙下注，綠地毯上出現淡淡的虛擬籌碼投映，二十萬＊。

與此同時，畫面中的工作人員命令蒙眼男掀起上衣，露出背上的紋身，好讓我們觀牌。

「紅心J」，「階磚6」。

雖然數字不算小，可是這兩張牌既不同花，亦無法砌成「蛇」。

我裝作鎮定自若，瞄古井無波的會計師一眼，心裡卻不禁一沉。

會計師的手牌比我大，只有三個可能性。

第一，他的牌不是一對，但最少有一張比我的「紅心J」大，葵扇J？或者是K或A。

第二，兩個死囚都從單數列走出走，所以會計師的牌有機會是一對。即使是整副牌最小的Pair 3，都比我的大。

第三，會計師手上的是一對，而且數字比我的大。這是最惡劣的情況。

會計師饒有趣味地說道：「之後各抽一張公家牌......嘛嘛嘛，邊個死囚好呢？你一定想揀雙數囉，咁我就單數啦。」

「你肯定自己揸一pair？我無所謂，就照你意思。」

沒錯，雖然我不置可否，但我的確想抽雙數。

如果會計師手上的牌已經是一對，那麼再從單數列抽牌，會計師擁有「三條」或「two pair」的機會增加。

退一步說，即使接下來這兩張牌跟會計師的手牌無關，在單數牌數減少的情況下，他在之後幾輪抽中心水的機會率都會上升。

如是者，我們各抽出一個死囚。被選中死囚站在白色空框中，被逼脫掉上衣，露出紋身。

「葵扇J」，「梅花Q」！

返住工睇文

放工睇文

源秋

契弟依家先收工

到底秋爺手牌係咩呢

此源不同彼元
睇吓有無眼眼人

源氏一族，源義經後人？

唔係 但欣賞你思路

利申：契弟好鍾意日本小說

過獎，就算佢同源義經無關，但佢應該出自大家族，等你出文

有啲人本來就無姓

源秋一（秋爺）喺呢個season 唔係主角
暫時唔會交代太多背景

啱，明治維新開始，日本人先至個個有姓，好多人都係求其改個姓俾自己。不過亂改都唔會改做「源」啩
Anyway，等你出文

會唔會出番外篇講包皮人？

勤力嘅橄欖番完一份又一份

之後的幾輪抽牌不分牌面大小，雙方輪流抽牌。所以，這一輪「梅花Q」的我將擁有下一張牌的選擇權。

現時的情況如下：

會計師：不詳，（單數牌，可能是J，K，A的單數Pair）。

公家牌：「葵扇J」，「梅花Q」

我：「紅心J」，「階磚6」

自己手上的囚犯「紅心J」和公家「葵扇J」能夠組成一對。終於挽回開局的劣勢。當然，我不能排除對方是Pair K 或Pair A好了。

此時，會計師手指像打拍子輕敲在賭檯上，每一下沉響都懾人心神。

「嘿嘿。葵扇J，我最鍾意J。果然，賭檯上氣勢嘅會影響運氣嘛。」會計師手指輕敲在賭檯上，沉響懾人心神。

「氣勢？」我和心柔錯愕。

「你知道接待同賭場大客對賭高級荷官同一般細賭檯荷官分別喺邊嗎？分別在於氣勢，大殺三方，視己為王嘅氣勢。上代世界級賭王Ricky Rubio曾經講過一句說話.......」

「你的氣勢如何，你的運氣定必如何。」他字字鏗鏘，面具下的眼眸閃爍著自信之色。

我迴避會計師的眼神，凝視畫面中的『死囚牌陣』，從雙數列點出一個病懨懨，皮包骨的死囚。

沒有提示，這個死囚並非『鬼牌』。

「會計師先生，估唔到以人生充滿數字嘅你，原來咁迷信。」

死囚跌跌撞撞地走出隊列，拖著身軀在綠地毯上走著，彷彿隨時都會倒地似的。

「迷信嗎？我稱之為善用。善用運氣，係一場美妙嘅計算。」

死囚停在白框中，掀起鬆垮垮的上衣，瘦骨嶙峋的和手臂上的瘀痕說明他是一個癮君子。
「階磚10」

公家牌：「葵扇J」，「梅花Q」，「階磚10」

下注！

「 二十萬＊。」我鎮定地按下信用機，試圖打破會計師營造的氣氛，重奪主導權。

這傢伙只是在虛張聲勢而已，我告訴自己。

「跟，然後再大你二十萬＊呢。我係主，你係客，喺我嘅領土，所以你點抽都唔會贏啊，嘿嘿。」

我握緊拳頭，努力不讓他的話打亂心神，冷喝道：「荒謬，跟。」

經過這一輪的下注，彩池已經達到一百萬＊，我戶口中還有一百九十萬。

「哎，今次就雙數吧。」會計師讓四上替他在『死囚牌陣』抽出下一個死囚。

可是，當這個死囚被選中，步出隊列後，沒有跟之前幾人一般走到中間，反而停下腳步，脫掉上衣。

我和心柔大駭，映進我們眼珠的是掛住邪笑的小丑紋身！

幹，竟然是鬼牌！

「Yua係我幸運女神。Sam San，你覺得我應該點使用呢張鬼牌好呢？同你換牌？抑或要佢表演一下呢？」

「階磚10？」

「梅花Q？」

「抑或葵扇J？」

我聽到會計戲謔的話語，默不作聲，一顆心卻是懸起來，怦怦地狂跳著。

「噢，係J嗎？咁就撕毀.........葵扇J。」

會計師的命令落下，鬼牌被告知殺人後可以離開密室，大喜過望，連忙接過工作人員的大電鋸，咔喇咔喇濺得自己滿身滿血，「葵扇J」被一分為二，內臟流了一地。

也許你會覺得我冷血，（甚至我都不能石認），但目睹「葵扇J」被鋸成半截人，我能夠想到的是.......

媽的，我唯一的Pair被拆了！

完成任務後的鬼牌臉上泛起逃出生天的狂喜。當然，這陣狂喜只維持了僅僅兩秒。因為他還未踏出密室，腦袋就變被子彈轟成一碗超足料的西瓜豆腐花了。

「哈哈哈！有趣有趣。睇到『J』切開，特別興奮呢。」會計師拍手。

殺人，對會計師而言，殺人跟撕爛紙啤牌一樣，僅此而已......

文已出 今日出住呢到先

唔會係外篇

三千巴來了

到底成仔對會計秋，結局會係點呢

成仔滿心歡喜有對pair，一下就俾會計秋收皮

凈係源咋

源靜宜

秋爺表示: 最緊要有氣勢

陰陽巴 好似已經諗到呢

仲要有一個女優做陪賭女郎

成仔都有心柔

Ricky Rubio 唔打nba走去做賭神

未必啱，但又未必錯

心柔剩識撩事鬥非

等Ricky巴現身說法

打波同賭錢都一樣咁有氣勢
無卷不離宗，殊途同歸也。

巴打 連登嘅rubio興趣可不是打波喔

西班牙賭神出場

心柔霸氣啲！包皮人之嘛！

原本就無姓嘅日本人？
唔會係皇族下話

不劇透

等秋爺出嚟屌死契弟

Ricky巴呢個故都有得過下場

下個故有賭神咪仲多心理戰

吓

異能故見

我仲以為係season3先會出場 原來係異能故

輕輕一推

中出巴 細佬出trip拍攝一星期
一星期後見

姐係已經有下個season計劃啦

久唔久上黎推下

儲幾日一次過睇好正

每日入連登第一時間入哩個po

多謝巴打絲打支持
今日星期日，正常就停更一日，但契弟睇吓今日寫唔寫得切

中出巴休息一下啦，你都日日寫，一定好攰

或者今日寫多少少，留返聽日一氣過出完呢一part

難得放假唔洗番學上下水，隨機附送大學飯堂照片一張

好多野食

中出巴休息下啦 難得嘅假期

天國幾好餸

按照『死囚Joker』的規則，會計師使用鬼牌後，繼續揀選死囚成為下一張公家牌。把人命當成紙啤牌的他，不假思索地點出一個猥瑣的豬鼻男。

長滿紅疹的背上是「梅花7」。

公家牌：「梅花Q」，「階磚10」，「梅花7」

我深吸一口氣，依偎在我懷中的心柔也緊張得抓住我的手臂。雖然會計師撕毀了「葵扇J」，但照現在的牌面，我仍有一定的優勢。

因為，我手中有的兩張牌可以跟外面的組成一條「蛇」。

要組成6－10的「蛇」，那麼只差「8｣和「9」

要組成10－A的「蛇」，接下來就必須抽到「K」和「A」。

「8｣、「9」、「K」、「A」……..

「梅花7......嘖。我抽牌，由你落注。」會計師摸一摸下巴，目光在我和心柔身上來回。

我萬萬不能急躁，我壓下加注的衝動，讓自己看起來跟對方一樣平靜。我的思緒跟目光，落在那兩行單雙牌列中，盤算接下來該抽哪一行才好。

「照去，唔加。」

「30萬＊。」會計師搓手。

「跟。」我爽快地跟上，反正我已經沒有退路，而且說不定這次可以賺到足夠信用值，將來用作殺死鄭子誠的費用。

當彩池的虛擬籌碼加至160萬＊後，輪到我抽出下一個死囚。

我一定要砌出一條「蛇」，套用之前的想法，抽單數隊列的死囚比雙數的勝算更大。我需要的四個數字，其中有三個都在單數隊列中。換句話說，單數列有9個死囚用得上。

可是，這同時也是一個鋌而走險的想法。

如果我抽中「K」和「A」，分分鐘會便宜了會計師。畢竟，他手執的牌比我大，如果是這兩張卡，就麻煩了！

時間一分一秒地流走，我最後還是冒險點出一個單數「死囚」。

我偏不信他是「K」或者「A」！

死囚被推到第四個白色框，脫掉上衣。他的膚色比身邊另外三個死囚更黝黑。但我的注意力被他背上的數字弄得呆住。

竟然是「紅心K」！

加上的我的「紅心J」，10至K都齊了！看著死囚的背，我一時間把思緒都沉醉在自己翻牌，成為勝利者的狂喜中。

然而，就在這時候，會計師那戲謔的笑聲卻倏地響起來

「60萬＊」

「嗯？」我獃住，從幻想世界中抽回現實。

「麻煩你啊，Sam San。從剛才撕毀『J』嘅表情，加上你依家興奮成咁，唔－通－係－蛇？哈哈。」

「我加注60萬＊，蛇唔係最大呢。你要跟嗎？」

我聞言霍然一顫，瞳孔猛地一縮，震驚的目光不能自控的打量對面的會計師。既然篤定地說出我的意圖，還他媽的加注，他的手牌不會是「K」，「A」吧？

又或者，計上公家的「紅心K」，他已經砌出「三條K」？！

他不過在虛張聲勢，就像電影中大反派，明明手裡只是比爛蕃茄更爛的牌.......

不不不，他渾發出來的自信彷彿使有一種魔力，使我變得渺小無比，這哪裡是虛張聲勢.......
這傢伙從來就沒有想過公平對賭。他也許不知道死囚背上的數字。但一開始隨機派牌的時候，就已經給他一手好牌。

例如，一對背後紋上皇帝的「K」！

「要跟嗎？」會計師再問。

我的思緒亂作一團，疼痛的腦袋一片空白。無力感瀰漫全身每一個角落，異常沉重的肩膀被無形的鉛塊重重壓住！

「跟........」我竭力握穩手中的信用機，再推

公家牌：「梅花Q」，「階磚10」，「梅花7」，「紅心K」

會計師輕啄四上的臉蛋一口，側看我一眼，悠然笑道：「其實啊，Sam San你一開始就唔會贏到我，都要繼續跟嗎？」

「你－出-千！」我雙眼瞇成一線，咬牙切齒地說道。

媽的，這傢伙終於直接承認自己作弊。如果我手中有一支鎗，我絕對會在他身上亂開幾個洞；如果我雙眼可以射出死光，他現在已經死了不下百次！

「出千…...噢，你覺得我出千嗎？出千算係實力嘅一部份吧？咁證明一個事實，世界有所謂『先天』。」

「外表。」

「智商。」

「家蔭。」

會計師頓一頓，續道下去：「甚至血統，你嘅基因已經注定你嘅勝負。」

身後的和紙木門打開，跟這個賭廳格格不入的和室出現在我們身後，成為會計師演說的道具。

「置業，從來都無所謂公平。喺我出生嘅國家，一般市民買一間屋要供三代。你地香港情況都相近吧。買一間細小嘅住所，居然要耗盡大半生，實在可悲。相反，有家蔭嘅人就唔同囉。所以，置業要識投胎。」

「你想講咩？」我不耐煩地喝道。

「確實，賽道多於一條。但同時你必須承認人生有起跑線。坐喺呢個位同我對賭嘅你，就好似勉強買樓置業嘅人，走錯賽道。遺憾地，你從來都無得揀，只能夠屈服。」

「屈服於我。」

「屈服於社會。」

會計師連珠發炮，我卻竟然找不出一句話反駁。

「Sam San你想要公平？好。我就畀一個機會你。下一輪抽牌，我交畀你抽一次，可能你抽中『A』呢？咁就可以贏三條囉。哎，如果你抽出『鬼牌』，咁之後就由到我抽最後一張......不過機會率超細囉。」

我聽到會計師的話，登時燃起一絲希望。

沒錯，只要抽牌權在我手上，就一定還有反敗為勝的希望。

「柔，你代我抽。」

「我抽？！」

「就算輸，我地都未玩完。而且，我相信你。」

心柔呼吸劇烈得胸脯起伏不定。過了接近半分鐘才點出一個站在單數列中的囚犯。

讓我和會計師不約而同發出驚呼的是........

「哼哼，得你抽到鬼牌？」心柔瞪了四上一眼。

「鬼牌」, 心柔竟然抽出鬼牌了！

反敗為勝的時刻來了，我笑著。

「估唔到我地抽出『鬼牌』？Pair K?會計師先生，你好似計錯數。」我點起煙，緩緩說道：「我要交換手牌。」

會計師凝視雙方的死囚互換位置，嘴角古怪地抽搐，我猜他要氣得爆血管了！哈。

然而，當會計師的死囚走過來，脫掉上衣時，我和心柔的笑容卻徹底僵住了，甚至心臟都忘記跳動。
「哈哈哈哈哈哈！想換就換嘛。」會計師森寒的詭笑聲傳進耳畔。

我滿心歡喜換回來的死囚居然「Pair K」，而是爛透了的「Pair3」！

幹！被耍了。由始至終，他都不介意被我換牌。或者說，他順著我的想法，使我以為他真的擁有一手好牌。

「你－引-我-落-局！」

「嘿嘿，你依家有Pair 3啊！仲唔開心嗎？不過，最後一張牌又到我抽囉。」會計師凝視縮短了一大截的單數隊列，嘿嘿笑道。

「四隻『9』......四隻『A』，入面剩低兩條JJ，Sam San，機會率高於50%呢。」

即使不用計都知道，在之前幾輪抽出多個死囚的單數隊列，現在要再抽山

隨後，會計師隨意點出最後一個死囚，讓他走到最後一個白色框中，卻命令死囚不要掀開上衣。

「Sam San，我畀多一個選擇你。棄牌，呢一場賭局算你輸一半。開牌要All in。不過如果All in，又會唔會影響你嘅下半場，又或者你女人之後嘅生活呢？我講過，你一開始就贏唔到我。」

我聞言一驚，腦海會計師之前說過的話，霍然意識到一件事！

他沒有出千，但他猜中我不敢把所有的信用值押在這場賭局中。即使心柔今晚能夠離開，接下來的日子都必定需要信用值。

會計師計準了人性。

我猶豫半晌，不甘地吐出兩個字。

「棄牌。」

會計師滿意一笑：「嘿嘿。好吧，雖然已經完局，但就睇吓你有無估錯囉。」

最後一個死囚掀開上衣，是「階磚9」！

個勢輸晒

成仔被玩弄於鼓掌之中

成仔輸在唔夠氣勢

由會計師當初提出賭信用值嘅時候，成仔已經輸咗

會計師輸240萬信用值只係輸散紙，成仔一輸就渣都無

當然，某程度成仔都係輸喺心態上面
如果佢無俾秋爺拋到，無換牌嘅話就贏咗喇

True

秋爺到底有幾奸

睇到好想賭錢

先推後睇文

成仔

Ricky巴，秋仔有無你一半火喉？

成仔呢局輸氣勢

平時成日打poker
點解我平時draw雙頭蛇又唔見咁易中既

Viu重播緊東京食種，好好睇

平時冇鬼牌 鬼牌令到個遊戲難玩好多好多

除左概率
我計算人性其實都有一手

因為馬巴你唔夠氣勢

因為唔係小說先真

電視播到邊

利申：早兩日睇完，等緊動畫10月埋尾（唔好問契弟點解咁多時間）

多咗好多變數

秋爺 有四上悠亞做伴，點睇

利申：你戲份要來了，終於唔使做撚手秋

真戶啱啱死咗
我諗今晚會播多六集

算有啲頭緒
秋仔到底係咩人呢

契弟今日忍唔住，最後都係出文

多謝Evan絲

交流成點，有無識鬼妹

利申：你又知契弟噚晚瞓「嚟」頸嘅

拋到癲 不對等賭局 成仔背後既壓力大得太多喇

諗咗兩秒，笑咗

呢個係 The last supper

小心安全

返嚟報個平安

屌佢老母！！ 殺死雛實父母
應該死十次，一百次！

呢part好慘，即使大家係立場唔同

每餐都自助餐

就黎食死我

會計師拋足佢全程

牌局係佢既 人係佢既 估佢出千好正常 諗住有鬼牌 有機逆轉…點知佢由頭到尾都計好哂數 不得了

小心肥

大學飯堂餐餐都任食？

小弟本身有女朋友
#睇下好啦鬼妹

本身都唔瘦

其實只要諗真啲，會計秋想目的只係試成仔有無「能力」，唔需要靠出千拎𡃁牌

但成仔一開始被逼對賭，就已經亂陣腳
唔會諗到呢一點

墳巴快啲遁地去痴餐

不過小心教庭

一星期11 餐 但weekends 通常去玩
有時忍唔住要食番飯

想快啲異能故出我啊中山巴

契弟都有女朋友
鬼妹、自助餐、無毛燒雞

poker最唔公平就係可以以本傷人
成仔只會處於下風

Shadow巴食呢啲，契弟就飲呢啲

之前post過，話咁快又飲完

無問題

間canteen 餐餐唔同炸雞燒雞

社會莫不如是
好似會計師咁講，置業都講先天優勢

契弟要死儲爛儲咁買樓（未儲到首期）
但有啲舊同學一讀完書就輕鬆上車，仲要唔使供

Shadow巴去到幾時？

上次大戰完教庭都應該元氣大傷 又死咁多人又射源炮
唔知佢地回返氣未

番到八月頭 然後就stay behind travel 去其他city
好似off哂topic

一至五食完都仲有一餐剩

回哂氣啦咁耐了 秋爺都番左生

爆烈巴都可以洞房，你地都可以偷窺，無事嘅

下一季異能故，係一個完結，又係一個開始（不劇透）

相比人性故，異能故會寫得快好多

嗰陣真係好震撼 八歧大蛇mode

青春，真可愛青春

係咪要出新主角

就快冇了

我最深刻係s1最尾嗰集

葉秋示意圖：

其實係 契弟好想寫一個外傳
愛情熱血嘅故

當中嘅主角係異能系列一直都未講嘅五行能力

金木水火土？我唔算土咩？

好好珍惜，契弟之前畢業之後，到依家有一份所謂好「穩定」嘅工作，前前後後去咗幾轉旅行

如果之後有機會，契弟都想自己一個人去多一次旅行

土：龍天墳
金：
水：姜橋
木：花柔生
火：

係咪想寫我先

所以我先想畢業前去exchange

你嘅戲份仲有排
等爆烈巴同步如飛再努力啲先

咁冰又係點 五行之外 ？

冰係水嘅其中一個形態
點解陰陽巴會收佢地做徒弟

五行能力者真係少之又少 個個都好似特別勁咁

兜咁大個圈

當然有死神撐腰 又可以continue嘅阿魏仲勁

黎啦嚟啦

配樂好正

咁睇黎似係神級喎

異能故呀

蝦米有無睇漫畫

呢兩日寫文寫到攰開始磨緊

慢慢泥啦

泥你老母鬼食泥？
死文盲唔識字就縮返入你老母個閪度胎教下先

巴打唔好咁激動，如果用錯字糾正就好

而且講還講，唔使一嚟就問老母

契弟寫故從來都唔鍾意罵戰，請見諒

唔好話咁大分別既情況，淨係有無屋企負擔俾家用多少都好唔同...我未出黎做野時阿媽已講明人工一半做家用直到去到一個cap...一家四口得我一個有收入，仲要俾保險, 睇住同我差唔多收入隨時又去下旅行，食下靚野，又可以買到樓，自己死慳死抵點都儲唔多，諗唔開真係會心理唔平衡

所以每日都有人重刷首抽
唯有努力啲返工啦
契弟都死慳 儲淨嘅錢就買少少嘢獎勵自己
今個月月尾有閒錢買支竹鶴 嗚呀

無先天優勢嘅成仔下半場可唔可以扳回一城呢

無端端比人鬧

5p字都唔屌

死返5p就唔洗比人屌

希望成仔下半場冷靜番啲然後逆轉

契弟明白Eureka巴意思，我同樣唔鍾意5p字，所以先希望巴打絲打能夠睇契弟嘅文，從而自發咁改變

當然，契弟自己都好多錯別字
所以，契弟盡量每次遇到唔確家嘅字都會search一次，確保唔會誤導大家

契弟雖然唔鍾意5p字，亦唔係咩包容撚，大愛撚。我希望大家可以打正字，同時希望大家喺呢個post入面，唔好互相攻擊。

有錯出聲，唔好屌得太大力

哈，或者可能因為契弟朋友唔多，所以唔希望連網上匿名嘅朋友都消失囉

冇呀，情節會唔會同動畫爭好遠

出一出文，收工再覆

Ch 62 下半場

上半場的「死囚poker」以我賭一半賭注結束。無可否認，會計師耍心計的技術比我想像中強大。

我呆濟凝視畫面中的密室地面升起一部巨型攪拌機，剩下來的死囚先被丟進裡面，重新洗牌。

不一會，隨住低沉的攪動聲變清脆，刀片終於緩緩停下來。此時，透明的玻璃柱染紅，沒有半個人影，只剩下混濁黏稠的肉漿和爛布碎......

他們的人生洗牌了，以一種噁心，再分不清你我的方式洗牌，而且洗得一乾二淨。

「我討厭出術。為咗令自己無時無刻都處於未知嘅危機感與刺激之中，唯有重新再造一批啤牌囉。人渣嘅存在係最卑賤，因為啊，數量夠多，死極都有，從來唔怕缺貨。」會計師咬住伴酒的肉乾，如是說道。

我不吭半句，瞥看抱住冰桶嘔吐的心柔，心底的懼意被存活的渴望掩蓋.....

對，我超怕死，更怕心柔死。

跟死亡相比之下，會計師的氣勢算得上甚麼呢？

會計師的確很強，但我絕對不能輸。

「Sam San，你輸咗一場。下半場想賭咩呢？大細？21點？只要你講得出，我都一一奉陪。」

「你好心急？」

我掏出空空如也的煙盒，捏成一個硬紙團，續問：「叫龍友幫我買包煙，順便酌一杯熱茶入嚟吧。只要有煙，我就會諗到下半場應該賭咩。」

「當然，如果你只係想要一個『無能者』嘅啫啫，就唔需要理會我囉。」

會計師視線停留在我的笑臉上，微微一詫。

「好，嘿嘿。拖延時間嗎？我睇你仲有咩把戲。」

十分鐘後，當心柔的熱茶見杯底，我手中的煙都燒得七七八八。

這時，會計師終於不耐煩地問道：「時間寶貴，你究竟考慮好未呢？」

我決然說道：「股票。」

「股票？」

「嗯，我地就賭股票。既然論賭術我不如你，而且賭具任你操縱，不如賭一啲雙方都無法控制嘅遊戲。」

「哈哈，股票嗎？好，你想點玩？」

「由我揀一隻香港股票，雙方對賭，玩法比你嘅遊戲簡單得多，限時內賭升跌。」

lunch 都有文

成仔開始有番個勢

股票 西班牙賭神都教唔到成仔

為左心柔 佢點都要重振雄風

下 股票呢d野唔係有錢就玩晒嫁咩？
對家咁有錢 要操控佢升跌有幾難
利申 唔識玩股票

儲左差唔多兩個星期，一口氣睇曬

season 1 讀者留名

玩牛熊阿正阿

因為操控個巿嘅就係班「觀眾」，成仔賭緊嘅係觀眾仲想唔想睇佢，加上龍友知道房入面既事，成仔同時賭緊志明會唔會救到佢

幾時開賭

土：輪迴
金：輪迴
水：輪迴
木：輪迴
火：輪迴

等睇成仔大奇蹟日

股票真係無得控制？

利申 鳩估 唔好信到10足

中出巴寫我做暗屬性

出一出文

「賭升跌，你想孤注一擲？」會計師呢喃，然後透過信用機指示工作人員將一個長列的股票號碼出現在屏幕中。

距離香港下午四點，收市剩下最後兩小時。

時間逐吋流走，會計師瞥看我遲疑不決，不時發出戲謔的笑聲。我幾乎肯定他已經想著怎樣烹調我的陽具了。

我咬住牙關，終於在云云紅紅綠綠的號碼中選出一隻股票。

「2018」。

會計師翻閱2018的資料，興趣盎然問道：「你知道股票係一場金錢遊戲？只要我願意，隨時可以用錢托起一隻股票。」

「所以，我地雙方都只可觀察，唔可以出手干預。我唔信你話升就升。當香港收市，遊戲正式完結。如果股價到最後都無任何變動，算我輸。」

「仲有一點，我地今次唔賭信用值，畢竟我剩低嘅信用值對你不過九牛一毛。」

「打和算你輸......嘿，咁你想賭咩？」

我深吸一口氣，正視會計師。

「命！我即時閹割自己，然後再剖腹自盡。你輸嘅話就擺低你條命。」我儼如一隻被逼入死巷的野狗，被狠狠說道。

這傢伙是心理變態，看我用揮刀自閹，比他自己來更有趣味吧。

「Nonono，輸埋呢場之後，你嘅陽具係我嘅，甚至你嘅命都屬於我嘅。而且啊，我無睇弱者自我閹割嘅興趣，你以為我係變態？」

會計師語畢，晃動酒杯。可是當杯緣碰到唇邊，一道嬌喝聲讓他不禁愣神。

甚至........連我都呆住了。

「咁我條命呢？我唔喺賭注之中，應該可以啦。相對地，包皮人！你賭呢個日本女人！」心柔擺出半澤直樹的表情，遙指著聽得一頭霧水的四上悠亞。

「柔！」我焦急道。

「我信你今次一定會贏。你會贏，係唔係？」

心柔眼波中閃爍著堅定的色彩，手心的溫熱傳遍我全身每個角落。

「嗯，我地就賭一次。」

「嘖，你真係咁想死？」會計師臉沉如水，顯然被心柔戳中痛處。

「我地押上最重要嘅生命，你都要有對等嘅賭注先算合理吧？」

縱使言語不通，但四上大概已經猜到心柔話裡的意思，對會計師嘰哩咕嚕地說了一輪。我的日文水平有限，你知道的，所以就別問她在說甚麼好了。

我唯一感興趣的是，會計師居然拗不過懷中的嫵媚美人。或者，會計師和四上之間可以寫成另一部劇本了。

最後，四上用超生澀的英語對心柔說道：「Okay，I play you！My life , You!(早）はやく!」

難怪沒有看過她跟其他國家的男優拍戲，原來她的英文比我還要爛，我按捺笑意地暗道。

「成柏宇，賭局開始。我賭2018會升，你無意見？」會計師掃了信用機一眼，冷冰冰說道。

這一刻，會計師面具下的眼眸陰冷無比，殺機顯露無遺。龍有逆鱗，而我和心柔把這片龍鱗拔起.......

不消多說，如果我們輸掉下半場，結局絕對比死痛苦千萬倍。

我點頭：「咁我唯有賭佢跌。希望你記得自己承諾，唔好出手干預。」

「好，我保證。」

股票2018，究竟是升，還是跌呢？！

賭廳鴉雀無聲，枯燥的等待使我們渾身不自在。

不一會，會計師偕四上走到酒櫃前，手在櫃後的機關一按，酒櫃登時下降，露出一扇暗門。

「距離收市重有一段時間。不如我帶兩位參觀一下我嘅收藏館，欣賞我嘅珍藏吧。將來兩位都會住喺入面呢。」

他回頭冷笑一聲，逕自推開暗門，負手走進昏暗的密室中。

我和心柔互望一眼，遲疑半晌，還是跟上去。

穿過暗門後是一條典雅的旋轉木梯。我們隨會計師的背影而行，小心翼翼地走到瀰漫著消毒藥水氣味的地下室。

詭異的氣氛讓我想起昔日萬聖節玩鬼屋的回憶，我對鬼神素來不敏，心柔卻跟過去的靜婷一樣，抓得我的臂彎發麻。

「我想嘔。」心柔環視四周，按住胸脯說道。

「我認同。」我聳聳肩。

與其說這個地方是地下室，倒更像一個迷你博物館。跟平常的玩具收藏者一樣，這個博物館收藏五花八門的玩具。

不過，這裡沒有限量版的超合金，也沒有高達模型！

陽具！

一條條長短不一的陽具浸在防腐溶液中，像水母一般飄浮著。過百個玻璃瓶分門別類，每一個玻璃瓶下方，還附上超貼心的簡介，原有人、產地、年份、長度和粗幼都列得一清二楚。

會計師化身成導遊，帶領只有兩個團友的導賞團，逐一介紹各條陽具的由來，時而嘆氣，時而雀躍。

「呢一條係非洲最長嘅陽具，得來不易呀！」

「重有呢一條，來自荷蘭嘅『三頭龍』，未見過吧？」

這傢伙絕對是世界上最變態的男人！

行到博物館的盡頭，我停下停步，被一個空空如也的玻璃瓶吸引住。

簡介上寫著.......陸志明。

「喔，陸志明答應我，死亡之後會將自己嘅陽具送畀我，嘿嘿。放心，到時我會將你同陸志明擺喺一齊，一定唔會孤獨。」

我一言不發，直至回到賭廳中，仍然滿腦疑問。陸志明怎會把自己的陽具交給一個瘋子做收藏品呢？

「知道我點解要帶你參觀我嘅收藏嗎？」

「等我地知道你有幾變態？」我冷嘲。

「等你認清一個事實，知道大家嘅差別。我擁有龐大嘅資源，意味住比你更多嘅情報量。你所揀嘅股票會上漲？」

「你肯定？」

「韋迅控股，今日會有中國富商注水，成為大股東。呢一點你應該唔知吧？哎，呢個時候，記者招待會都差唔多結束，時間差唔多，你地準備好遺言？」

我聞言望錶，還有五分鐘！

「我地不如望吓結果囉，哈哈哈！」會計師忍耐已久的狂笑爆發，震耳欲聾。

就在此時，和紙木門外傳來噠噠的腳步聲，龍友的龐大的影子宛若皮影戲似的，映在木門上！

龍友終於來了！

「會計師大人，2018停牌，停牌呀！」

龍友的話彷彿是石化魔法的咒語，使會計師的笑容驟時僵住，面具下的瞳仁劇烈晃動。

和紙木門打開，滿頭大汗的龍友映進我們眼簾。

「你—講—多—次？」

「韋迅控股老闆，仲有幾個股東因為貪污，喺記者招待會當場被捕......股價直線急瀉......」

會計師難以置信的目光飄落我身上，我報以一個露齒微笑。

編劇的微笑。

「你做手腳？！」

「嘿嘿。會計師先生，你知道韋迅控股嘅創辦人係邊個嗎？創辦人韋先生......湯叔係置業島嘅前準業主。」

我緩緩點起煙，續道：「我嘅朋友。」

「你相信先天優勢，而我相信際遇。」

我瞇起眼看著會計師陷入陷默，享受著編劇的喜悅。

正確來說，是及時趕至的喜悅。

「你剛才無可能做到手腳.......唔通你一早預計過會同我對局？」

「但我估唔到你會賭啤牌。」我直認不諱。

「雖然劇情有所出入，但你一直都喺我嘅劇本之中。莫非你唔記得，我係一個編劇？嘿嘿。」

時間結束，下半場我贏了。

三上要死了

四上先啱

四上

三上其實唔算好靚
只得身材，冇氣質，冇女人味

我係有日玩玩下人中
忽發奇想不如搵下佢d片嚟j
又唔係話唔靚 係幾可愛嘅
但硬係怪怪地 唔係好j得落
唔知係咪片商問題

2018 瑞聲科技

成仔總算扳回一城

湯叔

一陣覆巴打絲打
湯叔個文件袋

會計師贏成仔，在於先天優勢
作客嘅成仔無「先天」，唯有靠暗中埋下嘅手段
由入去vip房前嘅對話，交（文件袋）背囊畀龍友
到之後搵龍友買煙送茶，等後者計算好爆大鑊，砌低股價嘅時機

當然，喺呢一切發生之前，都因為成仔願意幫湯叔

原來唔洗靠人，係靠自己

助人者自助也

Yeahhh 成仔板回一城!

想睇成仔組後宮，將三四上納入其中

成仔會唔會係第一局故意柒輸等會計師輕敵

咩事都冇發生，咁係賭場d錢令唔令得番？

世界級

正！因果因果

我站起來，對神色凝重的會計師訕笑道：「會計師先生，遊戲已經玩完。係時候履行約定喇。閉路電視嘅另一邊有咁多觀眾望住，你應該唔會反口吧？」

會計師還未回答，四上卻突然掂起腳尖咬了會計師顫抖的唇一口，然後將衣袖中的掌心雷啪地放在賭檯上，乾脆地推到我身前。

「Kill me, please.」四上平靜地說道。

「Sam，不如算啦。既然已經贏咗，無需要殺一個唔關事嘅女人。」心柔低聲勸道。

「今日留一線，日後好相見呀......」龍友口裡勸說，身體誠實得很，相機已經準備就緒。

我緩緩搖頭，拿起賭檯上掌心雷，瞄準四上的胸脯！

「如果剛才係我地輸，會計師你又會放過我地？」
「唔會。」

「無錯，殺人就有被殺嘅準備。你仲有咩說話想同你女人講？趁有機會就快啲講喇，哈哈........」

「殺死我。」會計師輕輕推開四上，聲音弱不可聞，至少閉路電視另一端的觀眾聽不到就是了。

我來回打量這對推來推去的男女，不滿地哼了一聲，鎗指向天花板角落的閉路電視。

「熄閉路電視。」我用眼神示意。

當會計師中斷直播後，把四上護在身後：「殺我。你今日唔選擇殺我，將來一定會後悔。」

「Kill me!」四上又跑上前。

幹，我必須強調這對癡男怨女超煩！

「殺我。殺我比殺一個女人更划算。」

停......

「Kill me!」

停！

「殺我。Sam San，你應該識計數？」

停！！！

「Kill me!」

停！！！！！！！！！！！

我看著他們團團轉，抬起的手都酸軟發麻了。我必須強調這對癡男怨女非我的劇本能夠形容！
幹！

我終於按捺不住躁意，咆哮道：「屌！你地爭夠未？溝埋一齊做鴛鴦屍吖笨！鴛鴦屍呀，聽唔聽得明廣東話呀！依家我係編劇定你地係編劇呀！」

「龍友，你係二次元迷，應該識講幾句日文？同四上小姐講，我有一個大家都唔使死嘅辦法。
「除衫，喺會計師面前玩『夫目前犯』，俾我開心一次，會計師就唔使死......」

不知怎地，說到這裡，我的腦袋突然傳來一陣劇痛，垃圾的臭味再次瀰漫在空氣中，莫名奇妙的憤怨和恐懼讓我反胃作嘔。

我壓下這份異樣感，續道：「嘿，又或者......會計師先生將自己嘅陽具切落嚟，親手餵四上小姐食，咁四上小姐就可以生還囉。」

「趁我未改變主意之前，你地快啲揀啦。」

「Sam！夠啦！」心柔怒喝道。

「柔，我從來都唔講正義，邊個想害我，我就要佢比我痛苦十倍，百倍！」

龍友怯怯地翻譯後，四上二話不說地解開和服。同時，會計師跑到酒櫃，哐噹地敲碎一支烈酒，一手握著鋒利的破璃，一手解皮帶。

「嘿嘿嘿，快啲.......再快啲！Do you hear the people sing，singing the song of angry man! 」我瞇起眼，哼著激昂的歌調。

當四上小姐快要脫下和服，會計師露出三角底褲之際，鎗聲霍然響起！

砰！天花板應聲開了一個洞，灰屑散落在賭檯上。

「停手，嘿。雖然我個人係四上小姐嘅影迷，但我有女朋友。再者，我無興趣睇閹割表演。」

我臉色徒然一轉，對心柔歉然說道：「柔，我地走啦。」

「嗯。我就知你一定唔會咁做，我地返去。」心柔輕輕撫我的臉。

然後，我感覺到自己的耳朵180度反轉，被笑得非常恐怖的心柔往外面拖行。龍友隨我們後面拍照。

「影迷吖嗱！」

「睇AV吖嗱！」

「夫目前犯吖嗱！成柏宇，我依家返去就幫你絕育。」

「等等。Sam San，你究竟想點？」會計師反應過來，把我們叫住。

我停步，站在和室中，回頭掃他一眼：「喔，我突然唔想殺你，你兩位嘅戲份未完。」

「喔，重有.......牆上面呢幅家庭照同呢間和室格格不入，可惜。擺你地兩個嘅合照仲好，對吧？」

說罷，我再次失去作為男人的尊嚴，被心柔押送離開。

嗶－嗶。

當我握住門把之際，信用機卻忽然傳來一陣震動。掏出來一看，發現剛才輸掉的信用值都回來了。媽的，我幾乎都忘了這件事。

「陸志明想消滅惡魔，但竟然培育出另一隻更可怕嘅惡魔。今晚嘅事，就當我欠Sam San你一個人情。」會計師的聲音響起。

「惡魔編劇嗎？嘿。」

「喂，唔好再扯......」

要不是心柔快把我的耳朵扭下來，我想趁這個難得的機會再裝帥一會.......

你大概很想知道這一晚之後的情節吧？

咳，這不是AV劇本嘛.......

好了，回去住所後的深宵，我成功當上綑綁系最佳男主角，哀怨與慘叫有如狼嚎，徹夜纏繞不息。

//陸志明想消滅惡魔，但竟然培育出另一隻更可怕嘅惡魔//

呢一更又有線索喇

開定新Post先......
呢個Post 覆曬巴打絲打先

新POST!

所以雙方都唔可以直接干預呢
覆波餅嘅時候，已經寫完呢一章

無極巴，一口氣追文是咪好爽

多謝燒鴨絲打支持

投資涉及風險，請做好風險評估

嘿嘿嘿

春巴，契弟發現你同秋爺其實好似

奇蹟已來臨

太易巴，陳宮巴

盡量慳位

成仔幫你解釋

無問題呢

何以見得

契弟女朋友最好

如有雷同，實屬不幸

唔夠位

柱巴

銀包巴，其實你諗法已經好接近，有巴打喺契弟Page 傾計時讚你

遠呂智巴

第一局確實係成仔預算之外

貓絲打

拎得返

係拎呀

好似就爆Post，大家去新Post 繼續

翔巴，奶巴，太易巴

一個嗌天晴，一個嗌輪迴

輪迴bb